<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TIL on Rad Blog</title>
    <link>https://xfrnk2.github.io/categories/til/</link>
    <description>Recent content in TIL on Rad Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 23:41:29 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xfrnk2.github.io/categories/til/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>20.10.11_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.11/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 수업 듣기(9시간) JSP프로그래밍 배운내용 정리&amp;mdash;  오늘 한 일  모든 학교 수업을 들었다. 학교 수업들 중 받았던 과제 3가지 중 1가지(JSP프로그래밍) 과제를 완료하고 컴퓨터 구조 과제를 진행중이다.   내일 할 일  학교 과제 하기 레스토랑 시뮬레이션 리팩토링 JSP프로그래밍 배운내용 정리  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.10_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.10/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.10/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 내용 조사하기 레스토랑 시뮬레이션 리팩토링 리액트와 api문서 가이드 학습 별도의 영어 공부   오늘 한 일  JSP프로그래밍 이론 공부, 기말 과제 진행중 Postman의 사용방법을 보고 만들고자 하는 웹페이지와 대조해 보았다. 레스토랑 시뮬레이션 리팩토링   내일 할 일  학교 수업 듣기(9시간) JSP프로그래밍 배운내용 정리  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.09_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.09/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.09/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 레스토랑 시뮬레이션 리팩토링   오늘 한 일  시뮬레이션 과목 기말 과제를 모두 마무리했다. 온라인 일본어 번역 과외 체험을 했다. 오랜만에 가족과의 시간을 보냈다.   내일 할 일  학교 과제 내용 조사하기 레스토랑 알고리즘 리팩토링 리액트와 api문서 가이드 학습 별도의 영어 공부  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.08_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.08/</guid>
      <description>계획했던 일  개발 도서 읽기 별도의 영어공부 학교 과제 하기 레스토랑 알고리즘 리팩토링   오늘 한 일  약간의 독서, 뇌를 자극하는 윈도우즈 시스템 프로그래밍-윤성우 일본어 번역 별도의 영어 공부   내일 할 일  학교 과제 하기 레스토랑 알고리즘 리팩토링  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.07_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.07/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.07/</guid>
      <description>계획했던 일  실행 예정인 리액트 프로젝트 시작/착수하기 개발 도서 읽기   오늘 한 일  약간의 독서, 뇌를 자극하는 윈도우즈 시스템 프로그래밍-윤성우 일본어 작문 연습 제플린(디자인)과 포스트맨(api) 사용법 학습 리액트 프로젝트에 대한 가이드라인을 이번 토요일에 도움 받아보기로 시간약속을 했다. 찬바람 영향인지 몸이 좋지 않아 퇴근 뒤 쉬었다.   내일 할 일  개발 도서 읽기 별도의 영어공부 학교 과제 하기 레스토랑 알고리즘 리팩토링  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.06_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.06/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.06/</guid>
      <description>계획했던 일  레스토랑 시뮬레이션 코드리뷰에 맞게 리팩토링 개발 도서 읽기 시뮬레이션 과목 공부   오늘 한 일  온라인 출석부 초안 전송 레스토랑 시뮬레이션 래픽토링을 고민했는데 큰 성과는 없었다. 블로그 포스팅 : &amp;ldquo;Python - 특이점이 온 filter함수, list 안의 빈 값(None)을 제거하기&amp;rdquo; 시뮬레이션 과목 기말 과제를 조금 진행했다.   내일 할 일  실행 예정인 리액트 프로젝트 시작/착수하기 개발 도서 읽기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.05_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.05/</guid>
      <description>계획했던 일  django 폼과 모델 작성하기 온라인 출석부 피드백에 맞게 개선하기 리액트로 웹페이지 제작을 시작하기 전 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기 학교 과제 하기   오늘 한 일  django 폼 만들고 회원가입 작성   약간의 독서, 뇌를 자극하는 윈도우즈 시스템 프로그래밍-윤성우   온라인 출석부 수정 및 초안작성   내일 할 일  레스토랑 시뮬레이션 코드리뷰에 맞게 리팩토링 개발 도서 읽기 시뮬레이션 과목 공부  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.04_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.04/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.04/</guid>
      <description>계획했던 일  Django로 서버를 띄워서, 템플릿을 적당히 무언가 따라해보기, Instagram UI 따라해보기 HTML/CSS 강의 일정량 듣기 리액트로 웹페이지 제작을 시작하기 전 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기 학교 과제 하기   오늘 한 일  어제 배운 내용 복습 별도의 영어 공부 장고마스터하기 모델과 URLCONF, 폼 파트 일독, django 모델 생성, AbstractUser 공부 HTML 파트 요약한 내용을 블로그에 포스팅   내일 할 일  django 폼과 모델 작성하기 온라인 출석부 피드백에 맞게 개선하기 리액트로 웹페이지 제작을 시작하기 전 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기 학교 과제 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.03_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.03/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.03/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 책 읽기 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기   오늘 한 일  교보문고 방문, 컴파일러 구성 교재 및 영어 TOEIC 계발서 구입 뇌를 자극하는 윈도우즈 시스템 프로그래밍-윤성우 1단원 정독
-&amp;gt; 정독한 내용을 블로그에 포스팅.(링크) 온라인 출석부 피드백 반영 수정작업 어제 배운 HTML/CSS 내용 복습   내일 할 일  Django로 서버를 띄워서, 템플릿을 적당히 무언가 따라해보기, Instagram UI 따라해보기 HTML/CSS 강의 일정량 듣기 리액트로 웹페이지 제작을 시작하기 전 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기 학교 과제 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.02_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.02/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 책 읽기 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기   오늘 한 일  Django SECRET_KEY 분리방법에 대한 글을 블로그에 올렸다. edwith에 올라와있는 [부스트코스] 모두를 위한 컴퓨터 과학 (CS50 2019) 강좌의 1. 컴퓨팅 사고, 2. C언어 수강을 완료했다. 마찬가지로 edwith의 [부스트코스] 비전공자를 위한 HTML/CSS 강좌의 1. HTML 이해하기를 수강 완료하고 2. HTML 태그 절반 분량의 강의를 수강했다. -&amp;gt; HTML/CSS강의 수강으로 기본기를 다지고 자신감을 키워서 실제 코드로 적용하고 경험해보고 싶다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.10.01_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.10.01/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 책 읽기 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기   오늘 한 일  생활법률 과목 기말고사 과제를 현 시점에서 가능한 파트까지 끝냈다. 나머지는 강의자료가 올라와야 할 수 있을 것 같다. 뇌를 자극하는 윈도우즈 시스템 프로그래밍-윤성우을 읽는 중이다. 도서 장고 마스터하기-URL CONF 파트를 읽는 중이다.   내일 할 일  학교 과제 하기 개발 책 읽기 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.30_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.30/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 책 읽기 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기   오늘 한 일  생활법률 과목 기말고사 과제를 60%정도 진행했다.   내일 할 일  학교 과제 하기 개발 책 읽기 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.29_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.29/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기   오늘 한 일  생활법률 중간과제를 끝냈다. 뇌를 자극하는 윈도우즈 시스템 프로그래밍-윤성우을 읽기 시작해서 컴퓨터 구조와 프로그래밍 모델 파트를 읽고 이해했다.   내일 할 일  학교 과제 하기 개발 책 읽기 API 문서에 대해 아는것이 전혀 없으므로 무엇인지 알아보기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.28_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.28/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.28/</guid>
      <description>계획했던 일  레스토랑 시뮬레이션 코드 수정, 보완하기   오늘 한 일  레스토랑 시뮬레이션 코드 수정, 보완했다.   내일 할 일  학교 과제 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.27_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.27/</guid>
      <description>계획했던 일  레스토랑 시뮬레이션 코드 수정, 보완하기   오늘 한 일  레스토랑 시뮬레이션 코드 수정, 보완했다. graphviz를 이용해 처음으로 결정 트리와 구조도를 그려보았다.   내일 할 일  레스토랑 시뮬레이션 코드 수정, 보완하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.26_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.26/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.26/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기 코드 리뷰 해결하기 온라인 출석부 stackoverflow에 올린 답변을 참고해서 진행해보기, 답변자분과 추가 질문과 쌍방 소통 이어하기   오늘 한 일  온라인 출석부 stackoverflow 답변자분과 쌍방 소통했다. 타결책이 필요한지, 최소한의 공수가 드는 작업을 통해 타협할 것인지에 대한 이야기가 오갔다. 레스토랑 시뮬레이션 코드를 수정, 보완했다.   내일 할 일  레스토랑 시뮬레이션 코드 수정, 보완하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.25_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.25/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.25/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기   오늘 한 일  온라인으로 시뮬레이션 과목 교수님께 과제물 관련 상담과 검토를 받았으며 과제를 무사히 마쳤다. 생황법률 과목 과제를 40%정도 진행했다. 타이탄의 도구 책을 읽기 시작했는데 굉장히 흥미롭다. 블로그에 오늘 찾아본 내용에 대해서 정리한 글을 올렸다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기 코드 리뷰 해결하기 온라인 출석부 stackoverflow에 올린 답변을 참고해서 진행해보기, 답변자분과 추가 질문과 쌍방 소통 이어하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.24_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.24/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기   오늘 한 일  시뮬레이션 과목 강의를 들었다. 시뮬레이션 과목 과제를 진행중이다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.23_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.23/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.23/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기   오늘 한 일  온라인 출석부 구글 스프레드 시트의 특정 범위부분만 Google Apps script를 사용한 web app으로 html 페이지에 보이게 하고 틀고정 시킬수 있는 방법을 계속 찾았다. 시뮬레이션 과목 강의를 들었다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.22_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.22/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.22/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기   오늘 한 일  코드 리뷰를 참고해 레스토랑 시뮬레이션 코드를 개선했다. 온라인 출석부 구글 스프레드 시트의 특정 범위부분만 Google Apps script를 사용한 web app으로 html 페이지에 보이게 하고 틀고정 시킬수 있는 방법을 계속 찾았다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.21_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.21/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기   오늘 한 일  코드 리뷰를 참고해 레스토랑 시뮬레이션 코드를 개선했다. PR를 일단 정리하고 다음 PR로 넘어갔는데 브랜치를 새로 파서 초기화 하는 작업 등이 깃 사용이 도움이 되었다. 온라인 출석부 피드백 개선안 두개를 해결했다. 스프레드시트의 헤더부분을 범위 지정으로 가져올수 있으므로 HTML 페이지에 넣으면 될 것 같다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.20_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 23:41:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.20/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기   오늘 한 일  볼일이 있어 아침부터 밤까지 다른 지역에 다녀왔다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.19_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.19/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 23:43:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.19/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기   오늘 한 일  시뮬레이션 과목 과제를 진행중이다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.18_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 23:45:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.18/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기   오늘 한 일  시뮬레이션 과목 과제를 진행중이다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.17_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.17/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기   오늘 한 일  시뮬레이션 과목 과제를 진행중이다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.16_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.16/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 알아보기   오늘 한 일  학교 과제를 위해 visual studio code 2019를 설치했다. 온라인 출석부를 새롭게 만들어서 설명서와 함께 필요로 하시는 분께 드렸다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.15_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.15/</guid>
      <description>계획했던 일  리액트 공부하기 학교 과제 알아보기   오늘 한 일  프로그래머스의 레벨체크에 나오는 문자열 관련 문제를 함께 풀어보자는 친구의 권유에 함께 풀어보고 풀어본 내용을 공유하였다. 리액트 Auth인증에 대해서 공부하고 코딩했다.   내일 할 일  학교 과제 알아보기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.14_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.14/</guid>
      <description>계획했던 일  django코딩하기 학교과제 알아보기   오늘 한 일  django 튜토리얼을 일독했다.(1~7) https://qiita.com/kaki_k/items/511611cadac1d0c69c54 django 연습용 프로젝트를 만들었다. SECRET KEY를 json파일에 저장했다. django를 제대로 공부하지 못해온 것 같아 django마스터하기라는 책을 주문했다.   내일 할 일  리액트 공부하기 학교 과제 알아보기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.13_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.13/</guid>
      <description>계획했던 일  django코딩하기 학교과제 알아보기 이슈해결하기  오늘 한 일  django를 그동안 보지 않아서 이전에 만든 것들의 흐름을 읽는 시간을 가졌다. 코드리뷰를 참고해서 레스토랑 시뮬레이션 코드를 수정했다.   내일 할 일  django코딩하기 학교과제 알아보기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.12_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.12/</guid>
      <description>계획했던 일  이슈해결하기 리액트 공부하기 django코딩하기  오늘 한 일  리액트 라우터와 Redux를 복습하고 좀더 자세한 내용을 학습했다. 코드리뷰를 유심히 참고해서 레스토랑 시뮬레이션 코드를 수정했다.   내일 할 일  django코딩하기 학교과제 알아보기 이슈해결하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.11_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.11/</guid>
      <description>계획했던 일  리액트 Redux 복습하기(코딩하기) 학교과제하기 (최소 2시간 사용하기) 이슈해결하기 django코딩하기  오늘 한 일  리액트 Redux를 복습하고 코딩했다. 학교과제 UNIX시스템의 모든 문제를 해결했다. 온라인 출석부 배포를 위한 준비를 마쳤다.   내일 할 일  이슈해결하기 리액트 공부하기 django코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.10_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.10/</guid>
      <description>계획했던 일  학교과제하기 이슈해결하기 django코딩하기  오늘 한 일  현재 하는 아르바이트 플러스 일거리가 많이 생겨서 공부에 많은 시간을 쏟지 못했다. 몸이 좋지 않아서 휴식의 시간을 보냈다. 온라인 출석부를 실사용하기 위한 상호작용이 진행되고 있다.   내일 할 일  리액트 Redux 복습하기(코딩하기) 학교과제하기 (최소 2시간 사용하기) 이슈해결하기 django코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.09_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.09/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.09/</guid>
      <description>계획했던 일  리액트 공부하기 학교 과제 시작이라도 하기(1시간만이라도..) 코드리뷰 해결하기  오늘 한 일  민방위 온라인 교육을 들었다. 학교 과제 시작을 위해 VMWARE와 CentOS를 설치했다. 백준 2079번 문제 펠린드롬을 생각되는대로만 풀었다. 예제 코드는 잘 수행하는데, 런타임 에러가 나는 것으로 봐선 리팩토링이 반드시 필요한 상태이다. 다음에 고민한 결과를 코드로 만들어 보려고 한다.   내일 할 일  학교과제하기 이슈해결하기 django코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.08_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.08/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.08/</guid>
      <description>계획했던 일  리액트 공부하기 학교 과제 시작이라도 하기(1시간만이라도..) 코드리뷰 해결하기  오늘 한 일  학교과제(UNIX 시스템) 관련 정보들을 수집했다. 진행하진 못했다. 리액트 리덕스(Redux), 리액트 라우터를 공부했다. 리액트 - db연동 수정, 삭제 버튼을 구현하는 것을 복습했다.(코딩)   내일 할 일  학교과제하기 이슈해결하기 django코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.07_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.07/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기 github 이슈 진행하기 리액트 복습하기  오늘 한 일  travis-ci에서 풀리지 않은 에러가 있어서 애먹었던 것을 해결했다. 약 이주전쯤 필요한 것들을 전부 준비했음에도 불구하고 왜 동일한 에러가 나오는지 몰라 답답해한 적이 있었는데 오늘로 명쾌해졌다. 사실 한참 전에 경험한적 있었던 내용이다. 그때는 몰라서 0으로 돌렸었는데 이제 해결이 되었다.  https://stackoverflow.com/questions/42154912/permission-denied-for-build-sh-file git update-index --add --chmod=+x build.sh git commit -m &#39;Make build.sh executable&#39; git push  코드리뷰에서의 피드백을 해결하기위한 시간을 보냈다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.06_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.06/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기 github 이슈 진행하기 리액트 복습하기  오늘 한 일  온라인 출석부를 계속 만들었는데 이제 보완할 부분이 크게 보이지 않는 것 같다. 일주일동안 밥 먹는 시간 외에는 계속 매달렸던 것 같다. 당분간 휴식하려고 한다. 리액트를 공부했다. API통신-axios 라이브러리 사용, CRUD를 학습하고 코딩했다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기 github 이슈 진행하기 리액트 복습하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.05_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.05/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기 github 이슈 진행하기 리액트 복습하기  오늘 한 일  온라인 출석부를 계속 만들었다. 온라인 출석부 메뉴얼을 만들고 ppt를 제작했다. 슬라이드쉐어에 공유해서 모든 사람이 볼 수 있게 했다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기 github 이슈 진행하기 리액트 복습하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.04_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.04/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 진행하기 github 이슈 진행하기 리액트 복습하기  오늘 한 일  온라인 출석부를 계속 만들었다. 가족들과 시간을 보냈다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기 github 이슈 진행하기 리액트 복습하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.03_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.03/</guid>
      <description>계획했던 일  온라인 출석부 API 또는 Javascript 라이브러리 조사 &amp;amp; 적용하기 리액트 배우기  오늘 한 일  온라인 출석부-google apps script API, javascript 라이브러리로 편의를 위한 보다 나은 기능을 구현하고 싶었으나 실력과 방법적 한계로 포기하는 게 낫겠다는 판단을 내렸다. 최소한 지금까지의 과정으로도 무리는 없을 듯 싶었다. 현재 상태로 사용하게 해 볼 예정이다. 리액트 event, API에 대해서 학습했다. Javascript의 일부 문법에 대해 배우고, 코딩했다.   내일 할 일  학교 과제 진행하기 github 이슈 진행하기 리액트 복습하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.02_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.02/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.02/</guid>
      <description>계획했던 일  PEP8설정을 pycharm에서 적용(max length), 해당 설정을 ci에 반영, README.md에 명확한 기록 남기기 리액트 복습&amp;amp; 실습 하기 온라인 출석부 프로젝트 진행하기  오늘 한 일  온라인 출석부를 완성했다. 스스로, 그리고 사용하실만한 분들을 거쳐 테스트를 여러번 해보니 무리 없이 작동하는 것을 알았다. javascript 라이브러리를 사용할 수 있는가, 가능하다면 어떠한 형태로 해야할까를 계속 고민하고 구글링 하는 중이다. 리액트-과제 작성을 통해 배웠던 것을 복습, 연습했다.   내일 할 일  온라인 출석부 API 또는 Javascript 라이브러리 조사 &amp;amp; 적용하기 리액트 배우기 학교 2학기가 시작되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.09.01_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.09.01/</guid>
      <description>계획했던 일  PEP8설정을 pycharm에서 적용(max length), 해당 설정을 ci에 반영, README.md에 명확한 기록 남기기 리액트 일대일 과외 온라인 출석부 프로젝트 진행하기   오늘 한 일  온라인 출석부 프로젝트를 계속 진행하고 있다. 설정을 크고 작게 바꾸어 보며 테스팅 중이다. 에러도 일어나고 해결도 되고 이제 꽤 원만하고 원활해진 상태이다. 출석부 프로젝트 진행을 위해 필연적으로 Google Apps Script와 Javascript를 어느 정도나마 배웠다.(새롭게 배운 것 보다 사실 필요한 기능을 사용해서 코딩 한 것이 대부분이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.31_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.31/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.31/</guid>
      <description>계획했던 일  PEP8설정을 pycharm에서 적용(max length), 해당 설정을 ci에 반영, README.md에 명확한 기록 남기기 온라인 출석부 프로젝트 진행하기   오늘 한 일  온라인 출석부 프로젝트를 계속 진행하고 있다. 기능에 대한 구현은 모두 마쳤다. (Google Apps Script를 이용한 Googld Drive에 PDF파일로 저장, 해당 파일을 이메일로 자동 발송, 설문지 요청을 구글 스프레드 시트에 자동 기록하는 함수를 작성 완료) 리팩토링과 세세한 부분을 신경 써야 할 것 같다.   내일 할 일  PEP8설정을 pycharm에서 적용(max length), 해당 설정을 ci에 반영, README.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.30_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.30/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.30/</guid>
      <description>계획했던 일  PEP8설정을 pycharm에서 적용(max length), 해당 설정을 ci에 반영, README.md에 명확한 기록 남기기   오늘 한 일  지인 분과 이야기를 하다가 우연히 만들고 싶은 것이 생겼다. 최대한 빠르게 배워보고 지금 해야하는 일을 하려고 한다. 구글 스프레드 시트에 온라인 출석부를 만들고, 구글 드라이브에 저장/이메일 발송, 설문 기록을 통해 출석부 갱신시키는 시스템을 구축하는 개인 프로젝트를 시작했다. 엑셀과 미묘하게 다른 구글 스프레드시트 사용방법을 익혔다. Javascript 기초와, Javascript와 일부 호환이 되는 Google Apps Script 를 처음 배웠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.29_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.29/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.29/</guid>
      <description>계획했던 일  PEP8설정을 pycharm에서 적용(max length), 해당 설정을 ci에 반영, README.md에 명확한 기록 남기기   오늘 한 일  setup.cfg파일의 작성방법에 대한 글, setup.py의 작성방법에 대한 글, setuptools 공식문서를 읽었다.   내일 할 일  PEP8설정을 pycharm에서 적용(max length), 해당 설정을 ci에 반영, README.md에 명확한 기록 남기기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.28_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.28/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.28/</guid>
      <description>계획했던 일  코드리뷰를 참고해서 코드 수정하기   오늘 한 일  코드리뷰의 일부만 수정, PR를 신청했고 다시 피드백을 받았다. 개선해야할 것이 많아서 오히려 기쁘다. dataclass에 대해 공부하고 약간의 연습을 해보았다. travis-ci와 flake8 연동에 대해 고민했다. 그뿐이 아니고 travis-ci는 예전에 뭉텅이로 가져온(이미 구현된 내용물들에 이것저것 덧씌워서 차츰 만들어진 상태가 되었다) 초기 상태가 아니라 작은 것부터 차례대로 단계적인 구현이 필요하다고 느꼈다. 한꺼번에 많은 것을 건드려서 발생하게 된 에러에 많은 시간을 소비하기 보다는, 작은 것부터 하나씩 건드려서 발생하는 에러를 해결해 가는 편이 낫다는 생각이 들었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.27_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.27/</guid>
      <description>계획했던 일  이슈에 제기된 문제점을 해결하여 Merge해서 Pull Request 요청하기   오늘 한 일  코드리뷰에서 보완할 내용을 파악하고 관련 글들을 읽었다.   내일 할 일  코드리뷰를 참고해서 코드 수정하기. 금요일 밤 부터 주말 내내 연수가 있어서 조금 늦어질지도 모르겠다..  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.26_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.26/</guid>
      <description>계획했던 일  이슈에 제기된 문제점을 해결하여 Merge해서 Pull Request 요청하기   오늘 한 일  레스토랑 저장소의 restaurant.py와 table.py 파일의 내용을 PEP8에 맞게 수정했다.   내일 할 일  이슈에 제기된 문제점을 해결하여 Merge해서 Pull Request 요청하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.25_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.25/</guid>
      <description>계획했던 일  이슈에 제기된 문제점을 해결하여 Merge해서 Pull Request 요청하기   오늘 한 일  어제 Makefile을 만들고 travis-ci, codcov, coverall을 추가했는데 에러(쉘 스크립트 파일의 Permission denied)를 만지는데 시간을 많이 소비했다. 그래서 현재 문제점들을 해결하는게 급하기 때문에 최종적으로는 싸그리 초기화(&amp;hellip;)했다. 레스토랑 저장소의 restaurant.py와 table.py를 제외한 파일의 내용을 PEP8에 맞게 수정했다.   내일 할 일  이슈에 제기된 문제점을 해결하여 Merge해서 Pull Request 요청하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.24_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.24/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  코드리뷰를 받아보았다. 코드리뷰를 받기 위해 새로운 저장소에 그동안의 작업 내역을 작업 단위로 나누어 커밋했다. 새로 개설한 저장소에 Makefile을 만들고 travis-ci, codcov, coverall을 추가했다.   내일 할 일  ~~이슈에 제기된 문제점을 해결하여 Merge해서 Pull Request 요청하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.23_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.23/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  레스토랑 코드를 완성시키고 리팩토링을 했다. 리뷰를 받아볼 예정이다!   내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.22_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.22/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.22/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  레스토랑 시뮬레이션 요구 명세에 대한 질문에 대한 피드백을 받고 모호한 부분을 해결하기 위해 코딩을 했다. 해당 맹점 뿐만 아니라 설계를 고려하는데 시간을 많이 썼고 코딩은 3시간정도 했다.   내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.21_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.21/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  컴퓨터 시스템(3판)책을 샀다. 컴퓨터 시스템 아키텍처 공부에 도움이 될만한 책을 고민하다가 괜찮다는 이야기를 들어서 구매했다. 레스토랑 시뮬레이션 - 새로 방문한 손님의 현재 운영상태를 고려한 대기시간을 구하는 부분에서 값이 음수가 나오는 버그가 발생&amp;hellip; 그리고 다시 고치고 나서 보니, 명확하게 파악하지 못하고 모호하게 생각하고 있었던 부분이 있었던 것을 알았다. 이것에 대한 피드백을 받아 비교적 명쾌해졌으니 코딩으로 옮겨보는 시간을 가지려고 한다.   내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.20_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.20/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  버그를 찾고 수정했다. 수정 하고 다시 살펴보다보면 또다시 버그가 눈에 띄기 시작한다. 그래도 다양한 시도를 해보게 되서 유의미한 시간으로 느끼게 되서 좋다. 오늘 하루동안 최소 8시간은 넘게 붙잡고 있었다.   내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.19_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.19/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  staticmethod를 남용했던 상태에서 유기적인 구조로 만드는 것을 목표로 코드를 수정중이다. 초반에는 몰랐던 뒤늦게 안 사실이지만 이제 보이지 않을것 같았던 버그들이 드러나기 시작했다.   내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.18_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.18/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  레스토랑 시뮬레이션을 코딩 했다. 지금까지 시간을 합하면 9시간이다. 일단은 기능적인 부분만(돌아가는 부분) 완성했다고 친다면, 시뮬레이션 결과를 도출하는데 문제는 발견되지 않았다.   잘 작동한다고는 하나 staticmethod를 남용했다는 생각이 들었다. 사용목적에 어울리지 않게 사용한 것 같아서 일반적인 class(init 매직메서드를 사용하는 구조)로 바꾸는 중이다.
  내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.17_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.17/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  레스토랑 시뮬레이션을 코딩 했다. 순 코딩시간은 4시간 30분으로, 어제의 시간과 합해보면 총 설계 2시간, 코딩 6시간 30분이다. 윤곽은 어느정도 잡힌 것 같다.   내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.16_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.16/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  레스토랑 시뮬레이션을 작성하고 있다. 설계하는데 시간을 많이 쓴 것 같다. 2시간정도 메모하며 생각했던 것을 단순한 설계도로 그려보고, 다시 새롭게 그리는 일을 반복했다. 설계를 하고 코딩을 2시간정도 해 보고 나니 한꺼번에 머리로 생각해서 코드를 작성하려고 했던 때보다 훨씬 스무스해진 것 같은 느낌이 든다.   내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.15_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.15/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기   오늘 한 일  웹 관련 자료를 찾다가 크롬 개발자 도구의 Network란 보는 방법에 대한 글을 읽었다. 코딩연습을 위해 다이아몬드 그리는 코드를 작성했다. 프로그래밍적 사고 능력을 기르기 위해 코딩은 반드시 필요한 것 같다.   내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.14_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.14/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 로 Instagram 클론코딩 동영상 시청후 코딩하기   오늘 한 일  몸 상태가 좋지 않았다. 공부하는 시간 대부분을 레스토랑 시뮬레이션을 설계하기위해 고민하는데에 보냈다. 클래스의 형태와 대략적인 전체 윤곽을 고민한 것을 글로 옮기고 수정을 반복했다.   내일 할 일  코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.13_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.13/</guid>
      <description>계획했던 일  프로젝트 진행하기   오늘 한 일  피로가 쌓인것 같아서 충분히 쉬었다. Docker 환경설정을 세팅했다. 그간 배워온 것들을 가지고 프로젝트를 진행하려고 하니 드문드문 그 지식만이 생각만 나고 쉽사리 손코딩을 할 수 없었다. 강의를 듣는것에 대한 회의감이 들어서 어느정도 문서를 읽을 수 있게 된 것 같으니 공식문서나 wikidocs등을 사용해 공부하고싶다는 생각이 들었다. 그래서 지금 수강중인 강의를 Instagram 클론하는 과정까지만을 마무리하고, 환불 처리를 요청하기로 결정했다. 우선은 남은 과정을 그대로 따라가보는 것이 좋겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.12_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.12/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.12/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기 Django 공식문서 보기, 코딩하기   오늘 한 일  일과 후 가족과 시간을 보냈다. Docker를 사용해서 Django와 Mysql의 서버를 컨테이너화 했다. 앞으로 인스타그램 클론 프로젝트는 도커를 사용한 환경에서 진행할 예정이다.   내일 할 일  프로젝트 진행하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.11_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.11/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기 Django 공식문서 보기, 코딩하기   오늘 한 일  Django 공식문서를 번역해서 오픈소스에 기여할 수 있는 방법에 대해서 알아보았다. Django는 Transifex라는 온라인 도구를 사용하여 번역 기여를 상시 모집하고 있는 것 같아 보인다. Github를 통해 오픈소스에 기여하려면 Fork와 Pull Request를 사용하면 된다고 하는데, 사실 Pull Request는 늘 사용했지만 Fork는 사용해본적이 거의 드물다. 날을 잡아서 Fork를 연습해보면 좋을 것 같다. Django 프로필 수정 메뉴에서 이미지 파일을 업로드해서 아바타를 설정할수 있게 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.10_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.10/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.10/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기 Django 공식문서 보기, 코딩하기   오늘 한 일  restaurant 코딩 조금. 커밋은 하지 않았다. abstractmethod 구현만 해 놓았다. Django login, logout, signup 기능을 추가하고 회원가입 후 바로 로그인 처리 될수 있도록 했다.(contrib.auth의 login 모듈)   내일 할 일  코딩하기 Django 공식문서 보기, 코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.09_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.09/</guid>
      <description>계획했던 일  충분히 쉬기 Django 로그인과 회원가입 공부   오늘 한 일  Django에 Sendgrid로 전체 메일을 보내는것에 뒤늦게 알았으나 시행착오가 있었다. 그것을 수정하는 작업을 했다.   내일 할 일  코딩하기 Django 공식문서 보기, 코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.08_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.08/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.08/</guid>
      <description>계획했던 일  어제 겪던 에러 이후 상황을 정리해서 회원가입 후 환영 이메일 보내는 데까지 마무리 하기(Django)   오늘 한 일  어제 겪던 에러의 상황과 해결한 내용에 대해서 포스팅했다.   내일 할 일  충분히 쉬기 Django 로그인과 회원가입 공부  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.07_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.07/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기 django 프로젝트 계획하기   오늘 한 일  python 다른사람의 코드들을 읽었다. @abstractmethod, super()에 대한 내용을 이해했다. 아직 써본적이 없으니 이후 꼭 써보려고 한다. Sendgrid를 가지고 다수의 사람들에게 전체 메일을 보낼수 있도록 했다.
“smtplib.SMTPServerDisconnected: Connection unexpectedly closed”.
이런 에러가 있었는데 이것을 해결한 것에 대한 내용은 이외의 포스팅에서 다룰 예정이다. 이전에 배웠던 Django를 복습했다. Django를 다뤄본지 너무 오래 되서 기억이 날듯 말듯 했기 때문이다.   내일 할 일  어제 겪던 에러 이후 상황을 정리해서 회원가입 후 환영 이메일 보내는 데까지 마무리 하기(Django)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.06_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.06/</guid>
      <description>계획했던 일  한의원 가기 django 프로젝트 계획하기 퇴근후 친구와의 약속   오늘 한 일  한의원에 다녀왔다. 레스토랑 시뮬레이션 코딩을 목표로 타이머 기능의 구현을 위해서 연습용 코드를 짰다.   내일 할 일  코딩하기 django 프로젝트 계획하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.05_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.05/</guid>
      <description>계획했던 일  docker를 배운 내용을 블로그에 포스팅하기위한 과정 정리해서 글 쓰기   오늘 한 일  승모근에 담이 왔는데 그 통증이 심해서 한의원에 가서 침을 맞았다. 그동안 docker를 공부하면서 해왔던 것들에 대해서 정리한 글을 썼다.
▶ [MYSQL] ERROR: AUTHENTICATION PLUGIN ‘CACHING_SHA2_PASSWORD’ CANNOT BE LOADED 해결
▶ [DOCKER]DOCKER-COMPOSE을 사용한 CONTAINER 단위 DJANGO 서버와 MYSQL 서버 연동
▶ [DOCKER] 컨테이너 내 MYSQL서버에 접근하는 방법
▶ [DOCKER] NETWORK를 사용한 CONTAINER 단위 DJANGO 서버와 MYSQL 서버 연동   내일 할 일  한의원 가기 django 프로젝트 계획하기 퇴근후 친구와의 약속  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.04_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.04/</guid>
      <description>계획했던 일  어제 진행중이던 것 마저 해결하기 docker를 배운 내용을 블로그에 포스팅하기위한 과정 정리해서 글 쓰기   오늘 한 일  osi 7계층 관련 정보(위키백과, 나무위키, 블로그 등) 읽기 CLI를 이용해서 Git을 사용하는 연습을 했다. commit, reset, revert, merge, rebase 커맨드를 이용한 작업을 연습했고, merge와 rebase 사용시 conflict가 일어날 수 있는 경우도 실험하고 연습했다. rebase의 경우 conflict가 일어나면 현재 변경사항과 수신 변경사항의 위치가 역전되는것을 보고 의아해 했는데, 이것은 rebase 도중에 rebase의 기준이 되는 master 브랜치로 head가 옮겨지면서 나타나는 현상임을 인터넷 검색을 통해 알았고 납득이 되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.03_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.03/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기   오늘 한 일  앞으로 4개월간 단기 아르바이트를 시작하여 오늘 첫 출근이었다. 집에서 거리가 멀어 제법 시간이 소요되었다. 빅터 프랭클의 죽음의 수용소에서를 틈틈이 읽어서 현재 50%정도 읽었다. &amp;ndash;network 기능을 공부했고, 하나의 network 안에 mysql container와 django의 container를 넣어서 연동하는 작업을 무사히 성공시켰다.   일단은 성공한 상태인데 포트의 충돌이 원인인지, 어떤 이유인진 몰라도 mysql workbench가 정상실행되지 않는다. 정상실행되도록 하여 커넥션에 추가하여 연결하고 정상적으로 migration이 되었는지 확인만 하면 진짜 마무리가 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.02_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.02/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기   오늘 한 일  docker-compose를 이용해서 mysql container와 mysql django container를 올리는 작업에 성공했다.
 &amp;lt;알게된 과정&amp;gt;  로컬의 mysql서버와 연동하는것은 이 이후의 작업들에 비해서 수고스럽지 않았다. docker container에 django 서버를 올려서 로컬의 mysql에 연동시켰다. docker container에 django 서버와 mysql 서버를 동시에 올리려고 하는데 방법을 몰라 찾아보는 시간이 길었던 것 같다. &amp;ndash;link 또는 &amp;ndash;network 기능을 사용해야되는것처럼 보여서 공식문서를 따라갔는데 습득과 적용이 잘 되지 않아 docker-compose를 배우는 쪽으로 방향을 틀었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.08.01_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.08.01/</guid>
      <description>계획했던 일  에러 해결하기  django.db.utils.OperationalError: (2002, &amp;quot;Can&#39;t connect to MySQL server on &#39;127.0.0.1&#39; (115)&amp;quot;)  오늘 한 일  mysql workbench 사용법과 mysql 커맨드, docker run의 flag 등을 배우고 익혔다. 결국 docker 컨테이너 두 곳에 django과 mysql를 각각 실행시켜 놓고 각 docker끼리 연결시켜야 되는것이 아닌가 생각이 기울었다. 그러나 여전히 삽질중. 어제 간단히 간추렸던 생각들이 가리키는대로 차례로 따라서 해보았다. &amp;ndash;link는 예전 방식이기 때문에 &amp;ndash;network를 쓰라고 하는데 network에 관한 문서나 지금까지 찾아본 자료들로는 곧바로 적용시키는 것이 어려웠던 편이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.31_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.31/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기   오늘 한 일  영어 공부 Docker와 Mysql의 연동을 성공했지만 이 방법 저 방법으로 시도해보아도 자주 나타났던 에러.  . django.db.utils.OperationalError: (2002, &amp;quot;Can&#39;t connect to MySQL server on &#39;127.0.0.1&#39; (115)&amp;quot;) 시행착오를 반복하다가 해결이 안되어 작은 것 부터 해보기로 생각을 간추렸다.
 mysql과 django를 연동하는것은 무리가 없었다. mysql workbench 보는방법, 다루는 방법을 보다 자세하게 알기 mysql과 docker연동에 대해 무지함 -&amp;gt; mysql 컨테이너와 djnago 컨테이너를 연결하기.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.30_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 23:46:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.30/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기   오늘 한 일  영어 6문장과 그에 따른 문법 표현에 대해 공부했다. 그동안 영어를 배운 내용들을 메모장에 보기좋게 정리했다. Docker와 mysql 연동에는 성공 한 것 같았는데, 도커를 사용해서 띄우려 하니 에러가 자꾸 생겨서 여전히 해결하려고 하고 있고 아직 해결하지 못했다.   내일 할 일  오늘 발생한 에러 해결하기 Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.29_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 23:07:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.29/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기 -r, -e의 의미 알기   오늘 한 일  집 청소에 많은 시간을 썼다. 삽질하고, 삽질한 기록을 올렸다.
Docker를 Windows와 Linux에서 사용할때 각각 다른게 있을까?
&amp;lt;Docker 사용시 Shellscript를 통해 환경변수를 export 하기&amp;gt; (https://xfrnk2.github.io/sabjil_recording/docker_is_based_on_linux/) -r, -e의 의미에 대해 읽었다. 아는듯 하면 확실히 알지 못하고 넘어가는 때가 많아서 생각보다 자주 오는 곳.
https://docs.python.org/ko/3/using/cmdline.html   내일 할 일  Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.28_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.28/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 23:07:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.28/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기 코딩하기   오늘 한 일  docer의 구조와 사용 용도 등 전반적인 맥락에 대해 공부했다. WORKDIR의 경로는 어디이고, 왜 필요한지에 대해 궁금했었고 나름의 답을 얻었다. dockerfile을 작성중이다. Dockerfile 모범사례 참고   내일 할 일  Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기 -r, -e의 의미 알기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.27_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.27/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 23:07:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.27/</guid>
      <description>계획했던 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 만드는 중이었던 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기   오늘 한 일  Django와 Mysql을 연동해서 서버를 올렸다.   내일 할 일  Django 서버를 도커를 사용해서 띄우기 코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.26_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 23:07:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.26/</guid>
      <description>계획했던 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 만드는 중이었던 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기   오늘 한 일  이전 뿌요뿌요의 소스코드를 가지고 타이머 기능만을 추출했다.   내일 할 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.25_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.25/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 23:55:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.25/</guid>
      <description>계획했던 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 만드는 중이었던 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기   오늘 한 일  Docker 홈페이지의 튜토리얼을 모두 마치고, 공식문서를 참고해 django 서버를 띄우는 일을 조금 연습했다. 아직 연습하는 중이다. db와의 연동을 위해 Mysql을 설치했다. Mysql 자체를 사용해본 적이 없어서 Mysql 설치부터 기초 사용 방법과 Django 연동 방법에 관한 내용을 배우는 중이다. 어떤 형태로 올리는 서버를 방법들이 있는지 직접 구현해 보자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.24_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 23:49:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.24/</guid>
      <description>계획했던 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 만드는 중이었던 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기   오늘 한 일  Docker 공식문서의 튜토리얼 multi container apps 과정을 진행중이다. 대수로운 진도를 못나갔다.   내일 할 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.23_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 23:09:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.23/</guid>
      <description>계획했던 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 만드는 중이었던 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기   오늘 한 일  수강신청을 했다. Docker 공식문서의 튜토리얼 어제의 배운 내용을 복습하고 bind mount~multi container apps를 진행중이다.   내일 할 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.22_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 23:23:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.22/</guid>
      <description>계획했던 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 만드는 중이었던 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기   오늘 한 일  Docker 공식문서의 튜토리얼을 50%(5/10단계) 진행했다. 영어공부는 덤.. 튜토리얼을 마치면 Django를 실행해볼 예정이다.   내일 할 일  도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 시간이 날 때 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.21_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.21/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 02:06:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.21/</guid>
      <description>계획했던 일  즐거운 마음으로 서울대입구역 알고리즘 스터디모임 첫참가 하기 어디에서나 서버 띄우는 것을 목표로 도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 만드는 중이었던 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기 브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기   오늘 한 일  프로그래머스 lv2 문제 프린터 문제를 풀었다. 사실상 스터디 모임 참가를 위해 알고리즘 문제를 푸는 일을 우선하다가 시간을 이미 사용해버려서 지하철 이동하면서 오가는 길에 도커가 무엇이고 컨테이너가 무엇인지 읽었다. 알고리즘 스터디 모임에 처음 참여했는데 생각이상으로 즐거웠고 모두 좋은 분들이었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.20_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 23:46:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.20/</guid>
      <description>계획했던 일  브레센헴 알고리즘 관련 포스팅 하기 어디에서나 서버 띄우는 것을 목표로 도커(docker)를 설치하고 도커 사용법 익히기 만드는 중이었던 뿌요뿌요 또는 레스토랑 시뮬레이션 프로그램 코딩하기   오늘 한 일   프로그래머스 lv2 문제 프린터를 풀었다.
  코딩 테스트 연습문제를 풀면서 들었던 생각을 블로그에 포스팅했다.
   도커를 학습하기 전 tdd에 대한 숙지와 이해를 가지고 시작해야겠다고 판단되어 이론적인 것을 보고, 그동안 pytest를 위해 만들고 방치해놓았던 파일들로부터 발생하는 오류를 해결하고 자동화를 위해 연결된 travis-ci에서 발생하는 에러도 해결하도록 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.19_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 23:48:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.19/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기 프로그래머스 문제 풀기(멀쩡한 사각형)   오늘 한 일  프로그래머스 lv2 문제 멀쩡한 사각형 문제를 풀었다. 브레센헴 알고리즘에 대해 충분히 이해하였으니 이제 포스팅을 하면 된다. 영어 회화 표현 6개를 공부하고 라이브 아카데미의 동영상을 보며 섀도잉과 스피킹 연습을 했다. 이전까지 묵혀두었던 계획한 일들에 더하여 현재 우선시 해야하는 일을 두고 순위를 매겨서 내일 할 일을 계획했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.18_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 23:26:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.18/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기   오늘 한 일  프로그래머스 lv2 python 탑 문제를 풀었다. 사실 다음주 평일 저녁 알고리즘 스터디 모임에 나가보기로 했다. okky에서 모집중이덙 비공식 모임이며 첫 출범이자 첫 참가이다. 컴퓨터 그래픽스의 브레센헴 알고리즘 강의를 다시 들었다. 복습을 하고 코드로도 구현했는데 누군가에게 설명할수 있을 정도는 아닌것 같다. 블로그에도 포스팅해볼 예정이다.   내일 할 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기 프로그래머스 문제 풀기(멀쩡한 사각형)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.17_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:26:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.17/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기   오늘 한 일  베르나르 베르베르의 도서 죽음을 읽었다. 몸살때문에 쉬었다.   내일 할 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.16_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 23:26:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.16/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기   오늘 한 일  Django send_email 에 대한 강좌를 들었다. 몸살때문에 쉬었다.   내일 할 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.15_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 23:46:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.15/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기   오늘 한 일  아침에 일어나서 영어 섀도잉을 1시간동안 했다. Django send_email 에 대한 강좌를 들었다. 고모댁과 할머니댁에 들러 고모와 할머니를 찾아뵈었다. 야외활동이 많아 피곤했던 나머지 몸살이 든 것 같다. 귀가후 몸이 좋지 않아 쉬기로 했다.   내일 할 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.14_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 23:56:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.14/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 삽입 정렬에 대한 글 완료하기 Apachi와 Django 연동 시키기   오늘 한 일  Django 회원가입 기능을 구현했다. 삽입 정렬에 대한 글 작성을 완료하고 포스팅했다. 이전에 구현한 진법 변환 프로그램의 코드를 개선했다. 도서 파친코 2권을 완독하여 전권을 다 읽었다.   내일 할 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 알고리즘 관련 블로그 포스팅 준비하기 Apachi와 Django 연동 시키기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.13_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.13/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 23:35:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.13/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 삽입 정렬에 대한 글 완료하기 Apachi와 Django 연동 시키기   오늘 한 일  영어회화의 표현 12개를 배우고 문법이나 쓰임새 등 관련된 내용에 대해서 공부했다. 섀도잉 연습을 1시간동안 했다. Django 회원가입 기능을 구현중이다(1/2정도). UserCreationForm에 대해 한땀한땀 분해해서 공부했다.   내일 할 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 삽입 정렬에 대한 글 완료하기 Apachi와 Django 연동 시키기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.12_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 23:33:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.12/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 삽입 정렬에 대한 글 완료하기 Apachi와 Django 연동 시키기   오늘 한 일  영어회화의 표현 12개를 배우고 문법이나 쓰임새 등 관련된 내용에 대해서 공부했다. 도서 파친코 2권을 50% 읽었다. Instagram 클론 프로젝트를 시작해서 기본적인 레이아웃을 만들었다.   내일 할 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 AtoZ 진행하기 삽입 정렬에 대한 글 완료하기 Apachi와 Django 연동 시키기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.11_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 23:20:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.11/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 시작하기 Apachi와 Django 연동 시키기 블로그에 아무 포스팅이나 하기(블로그에 포스팅하는 습관 만들기)   오늘 한 일  영어 회화 표현 12문장을 공부하고 라이브아카데미의 강의를 두 편 들었다. 섀도잉으로 speaking 연습을 이례적으로 오래 했다. 도서 파친코 2권을 15% 읽었다. VScode의 전반적인 사용방법 숙지를 위해 시간을 들였다. VScode로 Django를 다루어서 프로젝트를 만들고 기초적인 것에 대한 세팅을 어느정도 마쳤다. 오랜만에 해서 그런지 감이 떨어진것이 느껴진다. 학교 과제를 하느라 2달을 소비했으니 말이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.10_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 23:08:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.10/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 인스타그램 클론 프로젝트 시작하기 Apachi와 Django 연동 시키기 버블 정렬에 대한 글 작성 완료하기 코딩하기   오늘 한 일  영어 회화 표현 14문장을 공부하고 라이브 아카데미 강의를 두편 들었다. 쉽게 습관이 들 것 같다. 도서 파친코 1권을 완독했다. 길지 않은 감상평을 작성했다. 버블 정렬에 대한 글을 완성했다. 어제 작성한 내용의 부족한 것을 보완했다. 이전에도 느꼈던 점이지만 글을 쓸때 생각보다 더 공수가 들어가는 편이니 최소한의 시간과 노력을 들일수 있도록 잘 다듬어 가 보자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.09_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 23:08:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.09/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기 블로그에 한가지 정렬에 대한 글 쓰기 생활코딩 Java Script 강의 듣기, Web 공부하기 Apachi와 Django 연동 시키기   오늘 한 일  백준 동적 프로그래밍을 이용한 문제 &amp;lsquo;1493번-1로 만들기&amp;rsquo; 문제를 풀었다. 문제 풀이에 앞서 잘 되지 않아 검색 해 보다보니 다른 알고리즘으로도 풀이가 가능한 모양이었다. (BFS) 이전의 뿌요뿌요 소스코드를 참고하여 Timer를 별도로 구성했다. 영어 7문장을 공부하고 식사시간마다 챙겨서 읽었다. 이제는 앞으로 하루 6문장의 영어를 공부하기로 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.08_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 23:25:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.08/</guid>
      <description>계획했던 일  팀정렬 명확하게 이해하고 구현해보기 Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 Web 공부하기 블로그 포스팅 계획 세우고 실천하기   오늘 한 일  팀정렬을 구현하였다. 생활코딩의 Web 강의를 듣고, JavaScript 강의를 전체 분량의 3/1정도를 들었다. 운전면허 시험장에 가서 벼락치기로 필기시험 공부를 한 뒤 응시해서 합격 후 돌아왔다. 조만간 기능시험과 도로주행시험도 함께 봐야겠다.   내일 할 일  코딩하기 블로그에 한가지 정렬에 대한 글 쓰기 생활코딩 Java Script 강의 듣기, Web 공부하기 Apachi와 Django 연동 시키기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.07_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.07/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 23:25:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.07/</guid>
      <description>계획했던 일  팀정렬 명확하게 이해하고 구현해보기 Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기   오늘 한 일  팀정렬을 대부분 이해한 것 같다. 파이썬 코드로 구현해보다가 말았다. Django Forms와 Model Forms에 대한 강의, CSRF Token에 대한 강의를 시청했다. 생활코딩 Javascript 강의수강을 시작해서 초반 일부의 강의를 시청했다. 도서 파친코 1권의 70%를 읽었다.   내일 할 일  팀정렬 명확하게 이해하고 구현해보기 Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 Web 공부하기 블로그 포스팅 계획 세우고 실천하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.06_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.06/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 23:51:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.06/</guid>
      <description>계획했던 일  Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 팀정렬 구현하기   오늘 한 일  팀정렬의 코드를 외국 [geeksforgeeks]사이트에서 참고하여 똑같은 형태로 구현했다. 아직 명쾌하게 이해하지는 않았으므로 조금 더 학습해볼 예정이다. 퀵 정렬을 복습하고 구현했다. Django Forms와 Model Forms에 대한 강의 두편을 시청했다.   내일 할 일  팀정렬 명확하게 이해하고 구현해보기 Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.05_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 23:40:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.05/</guid>
      <description>계획했던 일  면허 시험 신청하기 Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 팀정렬 구현하기   오늘 한 일  도서 파친코 1권의 절반을 읽었다. 요 며칠간 몸 상태가 좀처럼 회복되지 않아 대부분의 시간을 휴식과 운동을 병행하며 보냈다.   내일 할 일  Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 팀정렬 구현하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.04_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.04/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 23:07:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.04/</guid>
      <description>계획했던 일  Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 성능 개선한 형태의 퀵정렬 공부하고 구현하기 팀정렬 구현하기   오늘 한 일  퀵 정렬의 구현을 연습하고 복습하며 개선된 성능을 가지는 퀵 정렬을 구현하고 연습했다. 이전에 dev branch에서 발생한 error를 해결하려고 했는데 하지 못했다.   내일 할 일  면허 시험 신청하기 Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 팀정렬 구현하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.03_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 23:26:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.03/</guid>
      <description>계획했던 일  Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 성능 개선한 형태의 퀵정렬 공부하고 구현하기 팀정렬 구현하기   오늘 한 일  베르나르 베르베르 작가의 도서 죽음1권을 절반 읽었다. 퀵 정렬을 공부하고 구현하였다. 아직 부족한 감이 있으니 좀더 해볼 생각이다. 아르바이트 관계로 계획했던 일들의 모두를 실행에 옮기지는 못했다. Django 프론트엔드 기초에 대한 강의를 들었다.   앞으로 Django 강의를 들을 때 진도를 빠르게 빼고 전체적인 윤곽을 파악하는 것에 초점을 둘 생각이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.02_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 23:22:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.02/</guid>
      <description>계획했던 일  Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 퀵 정렬 중앙을 피벗으로 한 형태의 코드를 구현하기   오늘 한 일  퀵 정렬을 주관적인 기준으로 Median of Three Partitioning 형식으로 구현했다. 아직 2% 부족한 느낌이 드니 인터넷 상의 다른 코드들을 살펴볼 필요가 있다. 팀 정렬에 대해 공부했다.   내일 할 일  Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 성능 개선한 형태의 퀵정렬 공부하고 구현하기 팀정렬 구현하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.07.01_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 01:25:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.07.01/</guid>
      <description>계획했던 일  생활코딩 Java Script 강의 듣기 코딩하기 셸 정렬 직접 구현 Apachi와 Django 연동 시키기   오늘 한 일  셸 정렬을 직접 구현하였다. 퀵 정렬을 이전과 다른 형태로 구현하고, 복습했다. 이다음엔 중간을 피벗으로 한 것을 구현해보려고 한다. 사실상 알바 관계로 계획했던 것들을 미처 끝내지 못했다.   내일 할 일  Apachi와 Django 연동 시키기 생활코딩 Java Script 강의 듣기 퀵 정렬 중앙을 피벗으로 한 형태의 코드를 구현하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.30_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 23:46:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.30/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기 셸 정렬 직접 구현 Apachi와 Django 연동 시키기 HTML, CSS, Java Script 강의 듣기   오늘 한 일  생활코딩 HTML과 CSS에 대한 강의를 듣고 직접 코드를 작성해보았다. css혼합의 html태그를 중구난방으로 쓰다가 정리된 개념으로 배우니 좀더 정리되는 느낌을 받았다. 헌옷과 가지고 있는 옷들을 정리했다. 다른 계획한 것들을 마저 하고 싶었지만 몸 상태가 좋지 못해 집안일로 마무리하게 되었다.   내일 할 일  생활코딩 Java Script 강의 듣기 코딩하기 셸 정렬 직접 구현 Apachi와 Django 연동 시키기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.29_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.29/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 23:42:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.29/</guid>
      <description>계획했던 일  Apachi와 Django 연동 시키기 코딩하기 집안 청소, 수거를 의뢰한 헌옷 정리하기   오늘 한 일  [생활코딩과 함께하는 AWS 탐구생활] 2일차를 모두 듣고, AWS의 간단한 사용방법에 대해 실습을 했다. 백준 알고리즘 1904번-01타일 문제를 풀었다. 그간 배운 정렬 알고리즘을 비교해보고, 잘 몰랐던 셸 정렬에대해 공부하는 시간을 보냈다. 파이썬으로 셸 정렬을 구현해 보다가 시간이 부족해서 이어서 하려고 한다.   내일 할 일  코딩하기 셸 정렬 직접 구현 Apachi와 Django 연동 시키기 HTML, CSS, Java Script 강의 듣기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.28_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 23:11:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.28/</guid>
      <description>계획했던 일  Apachi와 Django 연동 시키기 코딩하기 생활코딩과 함께하는 AWS 탐구생활 시청   오늘 한 일  [생활코딩과 함께하는 AWS 탐구생활] 1일차를 모두 들었다. [생활코딩 집에서 웹서버 운영하기]를 들었다. 네트워크의 이해를 위해 도서 성공과 실패를 결정하는 1%의 네트워크 원리에서 몇 핵심적인 부분을 찾아 읽었다. TCP/IP에 대해 제대로 배우고 정리할 필요가 있을 것 같다. 뿌요뿌요 - 연쇄 기능을 구현하였다. 이 다음은 연쇄가 1회 일어날 때마다 화면이 순간적으로 멈추는 기능울 구현하고자 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.27_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.27/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 23:11:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.27/</guid>
      <description>계획했던 일  Apachi와 Django 연동 시키기 코딩하기 독서하기, 다가오는 주간 계획 고민하기   오늘 한 일   생활코딩xAWS 강의 등록 및 수료시 무료 크레딧 20달러를 제공한다는 소식을 듣고 수강하기 시작한 날이다.[링크]
[생활코딩과 함께하는 AWS 탐구생활] 1일차의 약 절반을 들었다. 내일은 나머지 부분을 듣고 여력이 되면 2일차도 들을 생각이다.
  도서 나는 나무에게 인생을 배웠다를 를 읽기 시작해서 약 70페이지 가량 읽었다.
  Django와 Apache 연동 - Visual Studio와 Apache 설치를 무사히 끝내고 셋팅을 마쳤으나 Django와 연동하기 위한 셋팅에서 착오가 있었는지 연동이 되지 않는 상태이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.26_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.26/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 23:50:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.26/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기 Apachi HTTP Web Server 설치와 사용해보기   오늘 한 일  Apachi를 설치하고 초기 설정을 마쳤다. Apachi와 Django를 연동하려고 했더니, mod_wsgi 모듈을 컴파일 하기 위해 C++ 컴파일러가 필요하다고 나오는 바람에 VS Code로 C++컴파일과 실행이 가능한 환경을 구현한 후 다시 시도해보니, 아뿔싸 에러 메세지가 요구하는것은 Microsift Visual C++이었다. 시간이 좀 걸릴것 같으니 이 설치는 내일 계속 하기로 했다.   내일 할 일  Apachi와 Django 연동 시키기 코딩하기 독서하기, 다가오는 주간 계획 고민하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.25_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 23:14:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.25/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩 하기 개발 관련 자료 찾기, 강의 시청하기   오늘 한 일  비가 왔지만 체력 관리를 위해 등산에 다녀왔다. 생활코딩 Web 강의(1~7)를 시청했다. 훌륭한 개발자가 되는 방법을 제시하는 강의들을 시청했다.   우아한 형제들 기술 블로그
개발자는 어떻게 성장해야 할까? - 강대명
30년차 개발자 장동수가 말하는 좋은 개발자
  내일 할 일  코딩하기 Apachi HTTP Web Server 설치와 사용해보기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.24_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.24/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 23:44:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.24/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기 Django 공부하기   오늘 한 일  뿌요뿌요 코딩 - 기존의 점화시 문제가 여전히 발생하지만 버그를 찾고 코드를 보완하였다. okky와 개발자 블로그를 통해 취업 및 개발 공부, 블로그 사용 방법에 대한 글들을 읽었다.   내일 할 일  코딩 하기 개발 관련 자료 찾기, 강의 시청하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.23_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.23/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 23:34:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.23/</guid>
      <description>계획했던 일  코딩하기 django 배운것 복습하기   오늘 한 일  Django 기본 CBV API (Base Views)에 대한 강의를 시청했다. Django 강의 다시듣기를 통해 이전에 배웠던 내용을 복습했다.   내일 할 일  코딩하기 Django 공부하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.22_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 23:39:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.22/</guid>
      <description>계획했던 일  django 배운것 복습하기, 프로젝트 시작하기 재귀함수 공부하기   오늘 한 일  깊이우선탐색(DFS)에 대한 강의를 듣고 함수를 직접 만들어서 뿌요뿌요 게임에 적용시켰다. 발화시 기존의 재귀함수로부터 깊이우선탐색을 적용한 함수로 바꿔보았으나 여전히 실패한다.   내일 할 일  코딩하기 django 배운것 복습하기, 프로젝트 시작하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.21_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 23:34:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.21/</guid>
      <description>계획했던 일  독서하기 코딩하기   오늘 한 일  도서 넛지(똑똑한 선택을 이끄는 힘)를 다 읽었다. 컨디션이 돌아오지않아 충분히 쉬었다.   내일 할 일  django 배운것 복습하기, 프로젝트 시작하기 재귀함수 공부하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.20_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.20/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 23:49:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.20/</guid>
      <description>계획했던 일  도서 읽기 몸 건강 챙기기, 일찍 자기   오늘 한 일  도서 넛지(똑똑한 선택을 이끄는 힘)를 읽었다. 앞으로 공부해 나아갈 것들에 대한 대략적인 목표를 정했다. 한동안 과제 해결에만 집중하는 바람에 분명 감각이 많이 무뎌졌을 것이다. 재기를 위해서는 보다 명확한 목표가 필요하다고 생각했다.    django 로 게시판, 댓글, 파일 업로드, 회원 인증 기능을 구현하기 등의 목표를 설정하여 프로젝트 진행(지금까지 배운 것 총망라 하는 느낌으로) 알고리즘 - 재귀함수 강의 시청과 복습을 통해 뿌요뿌요 알고리즘의 실마리 찾아내고 봉착해 있는 문제점 해결하기 지금까지 배운 과목들을 즐기듯이 블로그에 포스팅 하고, 교양수업을 듣는다고 생각하고 자주 시청하기    내일 할 일  독서하기 코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.19_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.19/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 23:28:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.19/</guid>
      <description>계획했던 일  재충전의 시간을 가지기 위해 독서하기, 개발 관련 소식 듣기 즐겁게 코딩하기 일찍 자기   오늘 한 일  뿌요뿌요 코드를 단순화했다. 연쇄 기능 구현에 고전을 면치 못했다. 완벽하게 구현해낼 수가 없었다. 문제 해결을 위하여 보다 깊이있는 재귀함수 학습이 선행되어야 한다고 느꼈다. 도서 넛지(똑똑한 선택을 이끄는 힘)를 처음부터 200페이지 읽었다.   내일 할 일  독서 하기 몸 건강 챙기기, 일찍 자기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.18_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 23:45:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.18/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 늦게 자면 잘수록 능률이 떨어지는것 같으니 가급적 일찍 자도록 하기   오늘 한 일  컴퓨터 그래픽스의 강의를 두편 들었다. 선과 면의 표현, 베지어 스플라인 곡선에 대한 강의를 듣고 공부했다. 컴퓨터 그래픽스 과목의 과제를 모두 마무리했다. 모든 과제를 기한내 마무리했다. 학교의 모든 평가과정이 코로나바이러스 때문에 과제물로 바뀌게 되서 오래 걸린것 같다.후반에 다다를수록 과제물 해결을 위해 다소 촉박하게 강의를 들은 감이 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.17_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 23:22:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.17/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기   오늘 한 일  컴퓨터 그래픽스의 강의를 두편 들었다. 2차원 뷰잉과 클리핑에 대한 강의를 듣고 공부하고 연습문제를 풀었다. 컴퓨터 그래픽스 과목의 과제를 했다. (진행중)   내일 할 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 늦게 자면 잘수록 능률이 떨어지는것 같으니 가급적 일찍 자도록 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.16_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 23:43:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.16/</guid>
      <description>계획했던 일  새로운 학교 과제 시작하기 개발 관련 서적 읽기 뿌요뿌요 관련 코딩 계속 하기   오늘 한 일  뿌요뿌요의 연쇄 기능을 구현했으나 특정한 경우 일부 블록이 지워지지 않는 문제가 발생, 모든 상쇄된 블록의 수 만큼 낙차를 적용하고 이것을 일괄적으로 적용할수 있는 방법 필요하다. 컴퓨터 그래픽스의 강의를 두편 들었다. 기하변환과 복합변환에 대해 공부했다. 이동변환과 밀림변환 문제들을 풀었다. 컴퓨터 그래픽스 과목의 과제를 했다. (진행중)   내일 할 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.15_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 23:36:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.15/</guid>
      <description>계획했던 일  새로운 학교 과제 시작하기 개발 관련 서적 읽기 뿌요뿌요 코딩 계속 하기   오늘 한 일  병행 프로세스, 교착상태, 가상 메모리, 운영체제 보안에 대한 강의를 들었다. 운영체제 과목 과제를 시작해서 모두 마무리 지었다. 그동안 해 온 과제를 비롯해 배웠던 내용을 확인하고 복습하는 시간을 보냈다.   내일 할 일  새로운 학교 과제 시작하기 개발 관련 서적 읽기 뿌요뿌요 관련 코딩 계속 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.14_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 23:41:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.14/</guid>
      <description>계획했던 일  알고리즘 과목 과제 마무리하기 새로운 학교 과제 시작하기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기 개발 관련 서적 읽기   오늘 한 일  제사를 지내고, 성묘를 다녀왔다. 가족과의 시간을 보냈다. 도서 훌륭한 프로그래머가 되는 법 를 완독했다. 알고리즘 과목 과제를 모두 마무리했다. 뿌요뿌요 코딩으로 전반적인 기능 구현과 발화 기능까지 구현했다. 이제 연쇄가 될 수 있도록 구현해야 한다.   내일 할 일  새로운 학교 과제 시작하기 개발 관련 서적 읽기 뿌요뿌요 코딩 계속 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.13_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.13/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 23:27:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.13/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기   오늘 한 일  식사 시간마다 독서를 겸했다. 도서 훌륭한 프로그래머가 되는 법을 어제 읽다가 멈춘 300쪽부터 400쪽까지 읽었다. 느껴지는 바가 많다. 대량의 과제가 끝나고 나면 실제로 적용하여 실현해보고 싶은 마음이 가득하다. 알고리즘 과목 과제를 했다. 라이브아카데미 동영상을 두편 시청했다. 별도로 비교적 최근에 배웠던 표현들을 복습했다.   내일 할 일  알고리즘 과목 과제 마무리하기 새로운 학교 과제 시작하기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기 개발 관련 서적 읽기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.12_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 23:30:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.12/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기   오늘 한 일  식사 시간마다 독서를 겸했다. 도서 훌륭한 프로그래머가 되는 법을 어제 읽다가 멈춘 200쪽부터 300쪽까지 읽었다. 알고리즘 과목 과제를 했다.   내일 할 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.11_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 23:08:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.11/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기   오늘 한 일  식사 시간마다 독서를 겸했다. 도서 훌륭한 프로그래머가 되는 법을 어제 읽다가 멈춘 100쪽부터 200쪽까지 읽었다. 알고리즘 과목 과제를 했다.   내일 할 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.10_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 23:52:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.10/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기   오늘 한 일  식사 시간마다 독서를 겸했다. 도서 훌륭한 프로그래머가 되는 법을 처음부터 100쪽 까지 읽었다. 알고리즘 과목 과제를 했다. 동적 프로그래밍을 공부했다. 몇번 보고 배웠음에도 아직 난해한 편이다.   내일 할 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.09_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 23:19:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.09/</guid>
      <description>계획했던 일  과제 하기   오늘 한 일  인프런 권오흠 교수님의 알고리즘 강좌에서 동적계획법에 대한 내용을 하나 들었다. 도서 훌륭한 프로그래머가 되는 법을 구매하고 읽기 시작했다. 알고리즘 과목 과제를 했다.   기한을 맞추기 위해서 과제에만 혈안이 되기 보다는 다른것들도 꾸준히 하면서 흥을 가지면 좋겠다는 생각을 했다.
  내일 할 일  학교 과제 하기 개발 관련 서적 읽기 이전에 작업하던 뿌요뿌요 코딩 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.08_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 14:53:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.08/</guid>
      <description>계획했던 일  그래픽커뮤니케이션 과목 공부하기 과제 하기   오늘 한 일  그래픽커뮤니케이션 과목을 공부했다. 그래픽커뮤니케이션 과목의 과제를 마무리했다.   내일 할 일  과제 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.07_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 14:53:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.07/</guid>
      <description>계획했던 일  그래픽커뮤니케이션 과목 공부하기 과제 하기   오늘 한 일  그래픽커뮤니케이션 과목을 공부했다. 과제도 일부 했다.   내일 할 일  그래픽커뮤니케이션 과목 공부하기 과제 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.06_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 23:52:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.06/</guid>
      <description>계획했던 일  데이터베이스시스템 과목 과제 마무리하기 그래픽커뮤니케이션 과목 공부하기   오늘 한 일  b+트리 공부한 내용을 정리하고 문서화했다. 데이터베이스시스템 과목 과제를 모두 마쳤다. 그래픽커뮤니케이션 과목을 공부했다. 과제도 일부 했다.   내일 할 일  그래픽커뮤니케이션 과목 공부하기 과제 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.05_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.05/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 23:52:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.05/</guid>
      <description>계획했던 일  b+트리 공부한 내용 정리하기 데이터베이스시스템 과제 하기   오늘 한 일  b+트리 공부한 내용을 정리하고 문서화했다. 진행중이다. 데이터베이스시스템 과목 과제를 했다.   내일 할 일  데이터베이스시스템 과목 과제 마무리하기 그래픽커뮤니케이션 과목 공부하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.04_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 23:36:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.04/</guid>
      <description>계획했던 일  b+트리에 대해서 자세히 공부하기 데이터베이스시스템 과목 과제하기 장학금 신청하기 코딩하기   오늘 한 일  장학금을 신청했다. b+트리를 공부했다. 시뮬레이터도 사용해 보았다. 데이터베이스시스템 과목의 과제를 했고 아직 진행중이다. 뿌요뿌요 게임 제작중 재시작 기능을 만들었다.   내일 할 일  b+트리 공부한 내용 정리하기 데이터베이스시스템 과제 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.03_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 23:36:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.03/</guid>
      <description>계획했던 일  데이터베이스시스템 과목 과제 마무리하기 독서하기 코딩하기(가급적 Django 우선)   오늘 한 일  데이터베이스시스템 과목의 과제를 했고 아직 진행중이다. b트리와 b+트리에 대한 강의를 듣고 공부했다. 누워서 읽는 알고리즘을 10%(20%) 읽었다. 뿌요뿌요 게임 제작중 발생하던 에러들을 고치기 위해 코드를 수정하고 색패 회전 기능을 구현했다.   내일 할 일  b+트리에 대해서 자세히 공부하기 데이터베이스시스템 과목 과제하기 장학금 신청하기 코딩하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.02_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 23:57:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.02/</guid>
      <description>계획했던 일  과제하기 코딩하기 독서하기   오늘 한 일  데이터베이스시스템 과목의 과제를 했고 아직 진행중이다. 파일 구조에 대한 개략적인 내용을 공부했다. 힙 파일 구조, 순차 파일 구조, 해시 파일 구조에 대해서 공부했다. 다만 해시 파일 구조의 해시 충돌시 체이닝 등의 기법을 사용해서 해결하는 등 세부적인 내용은 추후 공부하려고 한다. 무라카미하루키의 やがて哀しき外國語 를 읽었다. 뿌요뿌요 게임 제작중 골격을 만들고 입력에 반응할 수 있는 기본적인 기능을 구현하였다.   내일 할 일  데이터베이스시스템 과목 과제 마무리하기 독서하기 코딩하기(가급적 Django 우선)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.06.01_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.01/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 11:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.06.01/</guid>
      <description>계획했던 일  과제하기 독서하기 몸 건강 챙기기   오늘 한 일  데이터베이스의 B트리와 B+트리에 대해 공부했다. 파일 구조와 인덱싱에 대한 강의를 다시 들었다. 누워서 읽는 알고리즘을 10% 읽었다. 가까운 산으로 등산을 다녀왔다.   내일 할 일  과제하기 코딩하기 독서하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.31_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 23:40:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.31/</guid>
      <description>계획했던 일  과제하기 독서하기   오늘 한 일  데이터베이스의 인덱싱, 순서 인덱스에 대한 강의를 듣고 공부했다. 이진 탐색을 복습했다. B+트리에 대한 강의를 일부 들었다.   내일 할 일  과제하기 독서하기 몸 건강 챙기기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.30_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.30/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 19:06:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.30/</guid>
      <description>계획했던 일  과제 하기 독서 하기   오늘 한 일  과제에 앞서 데이터베이스의 정규화에 대한 강의를 듣고, 그동안 배운 내용들을 복습하는 시간을 가졌다. 도서 12월의 어느날을 읽기 시작했다.   내일 할 일  과제하기 독서하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.29_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.29/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 23:28:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.29/</guid>
      <description>계획했던 일  디지털논리회로 과목 강의 듣고 공부하기 과제 하기   오늘 한 일  디지털논리회로 과목, 기억장치와 RAM, ROM에 대한 강의를 듣고 공부했다. 디지털논리회로 과목 과제를 모두 마쳤다. 덕분에 상태도와 상태표, 부울함수와 논리회로도를 고민해보고, 그려볼 수 있었다. 오랜만에 Django View에 대한 강의를 가볍게 들었다. 정규표현식에 대해 간단히 학습했다. 정규표현식에 관한 BOJ-2671-잠수함식별 문제를 풀었다. 나중에 안 사실이지만 match가 아닌 fullmatch를 사용해서 해결할 수 있는 문제였다.   내일 할 일  과제 하기 독서 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.28_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 23:55:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.28/</guid>
      <description>계획했던 일  과제 하기 디지털논리회로 과목 강의 듣기   오늘 한 일  디지털논리회로 과목, 순서논리회로와 레지스터, 그리고 카운터에 대한 강의를 듣고 공부했다. 디지털논리회로 과목 과제를 했다. 진행중이다. 도서 &amp;lsquo;지적 대화를 위한 넓고 얕은 지식&amp;rsquo; 를 완독했다.   내일 할 일  디지털논리회로 과목 강의 듣고 공부하기 과제 하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.27_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 23:44:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.27/</guid>
      <description>계획했던 일  디지털논리회로 강의 듣고 공부하기, 과제 하기 최근에 공부했던 내용을 정리하기, 문서화하기   오늘 한 일  디지털논리회로의 순서논리회로와 그 예, 작동 방식에 대한 강의를 듣고 공부했다. 레지스터에 대한 강의를 듣고 공부했다.   아무래도 최근에 공부했던 내용을 정리하고 문서화 하는 것은 조금만 더 뒤로 미루어야 할 것 같다. 아직 해야할 과제가 생각 이상으로 많이 남아있다.
  내일 할 일  과제 하기 디지털논리회로 과목 강의 듣기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.26_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 23:23:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.26/</guid>
      <description>계획했던 일  그간의 과제물 내용들을 복습하고 검토하기, 제출하기 새로운 과제물(4개)중 하나 시작하기   오늘 한 일  할머니댁과 고모댁을 방문해서 집안 볼일을 대신 해결하고 귀가했다. 그래서 공부를 위한 시간을 그다지 확보하지 못했다. 그간의 과제물 내용들을 복습하고 검토하여 제출했다. 최근에 공부했던 데이터베이스 시스템 과목을 이어서 공부하고, 과제를 작성하는 것이 좋을 것 같았다. 관련 정보에 대해서 간단한 웹서핑을 했다.   내일 할 일  디지털논리회로 강의 듣고 공부하기, 과제 하기 최근에 공부했던 내용을 정리하기, 문서화하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.25_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 23:16:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.25/</guid>
      <description>계획했던 일  디지털 논리회로 강의 듣고 과제 마무리 짓기 적절한 휴식, 몸 건강 챙기기   오늘 한 일  디지털 논리회로 강의를 들었다. 여러 조합논리회로(BCD-세븐 세그먼트 표시기,코드 변환기 인코더, 디코더, 멀티플렉서)에 대한 강의내용을 공부하였다. 조합논리회로의 분석과 설계에 대한 예제들을 직접 찾아서 풀어보았다. 논리적으로 무언가 해결하는 과정이 참 즐겁다. 재미있었다. 디지털 논리회로 과목의 과제를 마무리했다.   내일 할 일  그간의 과제물 내용들을 복습하고 검토하기, 제출하기 새로운 과제물(4개)중 하나 시작하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.24_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 23:07:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.24/</guid>
      <description>계획했던 일  디지털 논리회로 강의 듣고 과제 하기 파이썬 코딩하기   오늘 한 일  행렬 곱셈을 복습하고 파이썬 공부방의 다른 분에게 직접 짠 코드를 가지고 설명해서 알려드렸다. 디지털논리회로 과제를 했다. 아직 진행중이다. NAND게이트만을 이용한 논리회로를 구현하고, 대수적인 표현으로 부울 함수를 간소화, 그리고 직접 카르노 도표를 그려서 부울 함수를 간소화했다. 기말고사가 시험이 아닌 과제물 형태로 대체되어 6월 중순까지 계속해서 과제를 하게 될 듯 하다. 한편으론 기존에 공부하던 것들이 뒷전이 되어 쌓아왔던 것들을 제대로 챙기지 못하는 것에 대한 아쉬움이 생긴다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.23_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 22:48:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.23/</guid>
      <description>계획했던 일  디지털 논리회로 강의 듣고 과제 하기 파이썬 코딩하기   오늘 한 일  디지털논리회로 - 부울대수의 간소화, 표현, 카르노 도표에 대한 강의를 듣고 공부했다. Python에서, 이차원 배열으로서, 리스트 컴프리헨션과 for문을 사용한 배열 A, * (multiply)연산을 이용한 배열 B의 결과값이 같다는 전제 하에, 공통된 특정 위치의 값을 변경했을때 각각의 배열에서 다른 결과를 나타냈다. 구글링으로 찾아내지 못해서 stackoverflow에 질문을 올렸다. 어떤 분께서 이미 존재하던 stackoverflow 글 링크를 코멘트에 달아주신 덕분에 해답을 찾을 수 있었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.22_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 23:33:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.22/</guid>
      <description>계획했던 일  독서하기 디지털논리회로 강의 듣기 디지털논리회로 과목 공부 및 과제 하기 파이썬 코딩하기   오늘 한 일  디지털논리회로 - 부울대수의 보수, 정규형, 표준형에 대해 강의를 듣고 공부했다. 디지털논리회로 - 과제를 했다. 진행중이다. 파이썬으로 진법 변환 프로그램을 완성했다. 변환 함수에 대한 논리적인 코딩을 시도 했었는데, 만들던 도중에 문득 해당 기능을 수행하는 모듈은 없는지 궁금해져서 알아본 결과 bin(), oct(), str(), hex()의 내장함수를 이용하면 쉽게 구현이 가능해서 훨씬 간단하고 수월하게 만들어냈다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.21_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 23:02:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.21/</guid>
      <description>계획했던 일  디지털논리회로 과목 공부 및 과제 하기 파이썬 코딩하기 DDA와 브레센헴 알고리즘에 대해 복습할 시간을 가지기 독서하기   오늘 한 일  n진법간의 변환, r의 보수 및 r-1의 관계, (r-1)보수를 사용한 n진수별 감산방법을 복습했다. 디지털 논리회로 과목 과제를 했다. 아직 진행중이다. 디지털 논리회로 과제를 하다보니 문득, 진법 변환 프로그램을 만들어보고싶은 욕구가 올라와, 파이썬을 가지고 진법 변환 프로그램을 만들기 시작했다. 2-&amp;gt;10진법으로 바꾸는 함수를 만들었다. 점심 식사 시간에 &amp;lsquo;JTBC 토크멘터리 헤어지기 전 몰래 하고싶었던 말&amp;rsquo; 2회, 8020 이어령학당을 시청했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.20_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 23:37:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.20/</guid>
      <description>계획했던 일  Python으로 게임 만들기 - 진행하기, 코딩하기 또다른 과제 시작하기 독서하기  오늘 한 일  퍼즈도라 만드는 동영상을 보고 로직을 따라해서 전체기준 약 50%정도 파이썬 코딩을 진행했다. 디지털 시스템의 설계단계에 대한 내용을 강의를 보며 학습했다. 예전에 배웠던 내용이지만 n진법간의 변환, r의 보수 및 r-1의 관계, (r-1)보수를 사용한 n진수별 감산방법을 배우고 연습했다. 디지털논리회로 과목 과제를 시작했다.   내일 할 일  디지털논리회로 과목 공부 및 과제 하기 파이썬 코딩하기 이전에 공부한 DDA와 브레센헴 알고리즘에 대해 복습할 시간을 가지고 정리한 후 블로그에 올리기 독서하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.50.19_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 23:13:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.19/</guid>
      <description>계획했던 일  브레센헴 알고리즘 코드로 구현하기 Python으로 게임 만들기 코딩 시작하기 독서하기 컴퓨터 그래픽스 과제 문제 해결하기  오늘 한 일  VSCode에 C++ 실행/컴파일 환경을 설치했다. 브레센헴 알고리즘을 C++, Python을 사용한 코드로 구현했다. 컴퓨터 그래픽스 과제 문제를 해결, 과제를 끝냈다. Python으로 게임 만들기를 시작했다. 필드를 찍어내는 것만 하고 그뒤로는 무한한 생각의 반복이었다. 역시 일관되게 해결하려고 하는 습관이 발목을 붙잡는다. 계획적이여야 할 필요성을 느꼈다. 현재로서는 작은 단위로 나누는 계획서 작성을 먼저 하거나, 퍼즈도라 제작 동영상 내용의 로직을 그대로 따라해서 Python으로 구현하는 것부터 시작하는게 좋겠다고 생각했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.18_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 23:19:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.18/</guid>
      <description>계획했던 일  OpenCL 기초 공부하기 컴퓨터 그래픽스 과목 공부 &amp;amp; 과제 하기 Python으로 게임 만들기 코딩 시작하기 독서하기  오늘 한 일  OpenCL 기초적인 기론과 명령어들을 알아보았다. 컴퓨터 그래픽스 과목 OpenCL과 DDA, 브레센헴 알고리즘에 대한 강의를 듣고 공부했다.   내일 할 일  브레센헴 알고리즘 코드로 구현하기 Python으로 게임 만들기 코딩 시작하기 독서하기 컴퓨터 그래픽스 과제 문제 해결하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.17_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 23:29:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.17/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 클래스 기반뷰의 보다 명확한 이해를 위해서 클래스 상속, 인자, 패킹, 언패킹에 대해 학습하기 또다른 과제 시작하기 독서하기 그동안 세웠던 계획을 돌아보기  오늘 한 일  컴퓨터그래픽스 소프트웨어와 기본 요소에 대한 강의를 시청했다. 과제를 시작했다. 그동안 세웠던 계획들 중 실행에 옮기는 것을 보류했던 것들을 돌아보니 python으로 게임 만들기를 최우선적으로 해보고 싶다는 생각이 들었다. 아직 실행에 옮기지 못한것은 리눅스,Javascript 언어 입문하기와 선형대수학에 대한 공부이다. 클래스 상속, 인자, 패킹, 언패킹의 개념적인 부분은 알고 있으니 직접 만들어보면서 지식을 확충하는 편이 좋을 것 같았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.16_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 23:41:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.16/</guid>
      <description>계획했던 일  또다른 과제 시작하기 Django 함수 기반뷰, 클래스 기반 뷰 강의 듣기 독서하기 SQL 공부한 내용 정리해서 포스팅하기  오늘 한 일  Django 함수 기반뷰, 클래스 기반뷰에 대한 강의를 들었다. SQL 기본 이론에 대해 어제 학습한 내용을 정리해서 포스팅했다.   내일 할 일  Django 클래스 기반뷰의 보다 명확한 이해를 위해서 클래스 상속, 인자, 패킹, 언패킹에 대해 학습하기 또다른 과제 시작하기 독서하기 그동안 세웠던 계획을 돌아보기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.15_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.15/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 01:07:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.15/</guid>
      <description>계획했던 일  또다른 과제 시작하기 Django 강의 듣기 독서하기 SQL 공부한 내용 정리해서 포스팅하기  오늘 한 일  도서 &amp;lsquo;지적 대화를 위한 넓고 얕은 지식&amp;rsquo; 를 지금까지 읽은 내용을 다시 읽어보며 구조화 하는 시간을 보냈다. Django 함수 기반뷰, 클래스 기반뷰에 대한 강의를 중간까지 들었다. EBS 다큐프라임 &amp;lsquo;자본주의 제1부 돈은 빚이다&#39;을 시청했다. 지대넓얕(지적 대화를 위한 넓고 얕은 지식)에서 경제와 정치에 관한 내용을 다루고 있다보니, 자연스레 눈이 가서 보게 되었다. 아직 둔감한 부분이 많지만 그렇기 때문에 더 반복해서 보고싶다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.14_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 20:57:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.14/</guid>
      <description>계획했던 일  SQL 공부하기 데이터베이스 시스템 과제 마무리하기 또다른 과제 시작하기 Django 강의 듣기 독서하기 블로그 글 올리기  오늘 한 일  SQL 기본 이론에 대한 학습을 마쳤다. 이후 블로그에도 SQL 공부한 내용을 정리해서 올려 보려고 한다. 데이터베이스 시스템 과제를 끝냈다. 도서 &amp;lsquo;지적 대화를 위한 넓고 얕은 지식&amp;rsquo; 를 지금까지 읽은 내용을 다시 읽었다. 이전에 푼 백준 알고리즘 문제를 다시 풀어보았고, 블로그에 포스팅했다.   내일 할 일  또다른 과제 시작하기 Django 강의 듣기 독서하기 SQL 공부한 내용 정리해서 포스팅하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.13_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 23:48:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.13/</guid>
      <description>계획했던 일  SQL 강의 듣고 과제 이어하기 지난 강의를 들으면서 공부한 내용을 구조화하기  오늘 한 일  SQL 강의를 듣고 공부했다. 지난 내용 정리한 것을 보고 복습했다. 갑작스러웠지만 같이 밖에 외출하자는 권유에 가족과의 시간을 보냈다. 그래서 변변찮게 강의 듣는것으로 하루를 마무리했다.   내일 할 일  SQL 공부하기 데이터베이스 시스템 과제 마무리하기 또다른 과제 시작하기 Django 강의 듣기 독서하기 블로그 글 올리기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.12_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 23:51:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.12/</guid>
      <description>계획했던 일  지난 강의를 들으면서 공부한 내용을 복습하고 구조화하기 백준 알고리즘 분할정복 문제 다시 풀기 데이터베이스 시스템 과제 하기 Django 강의 듣기  오늘 한 일  SQL 강의를 들었다. 백준 알고리즘 분할정복 문제를 다른 문법들을 사용해서 풀었다. global을 사용하지 않는 문제의 해결은 아직이다. Django 강의 듣기를 마음같아서는 계속 하고 싶은데 기한이 정해져있는 과제가 우선일 것 같다.   내일 할 일  SQL 강의 듣고 과제 이어하기 지난 강의를 들으면서 공부한 내용을 구조화하기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.11_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 23:30:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.11/</guid>
      <description>계획했던 일  데이터베이스 시스템 공부하기, 특히 SQL 공부하기 최대한 할 수 있는 만큼으로 데이터베이스 시스템 과제 하기 Django 강의 듣기 알고리즘 문제 풀기 독서하기  오늘 한 일  ER모델과 관계형 모델에 대해 복습했다. SQL 강의를 듣고 공부했다. 데이터베이스 시스템 과제를 했다. SQL을 사용하는 문제 하나만을 남겨두고 있다. 백준 알고리즘 분할정복 문제를 풀었다. 하지만 global을 사용했으니 다시 풀어보려고 한다. Django URL Dispatcher와 정규 표현식에 대한 강의를 들었다.   내일 할 일  지난 강의를 들으면서 공부한 내용을 복습하고 구조화하기 백준 알고리즘 분할정복 문제 다시 풀기 데이터베이스 시스템 과제 하기 Django 강의 듣기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.10_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 23:33:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.10/</guid>
      <description>계획했던 일  데이터베이스 시스템 과목 공부와 과제 하기 건강 신경쓰기   오늘 한 일  데이터베이스 시스템 ER 다이어그램, 관계형 모델, 데이터 연산에 대한 강의를 수강했다. 강의를 듣고 내용을 정리했다. 과제의 일부분을 끝냈다. 생각했던 것보다 시간이 많이 소요되었다. 요구사항에 맞춘 ER다이어그램과 관계형 모델을 처음으로 만들어 보았다. 도서 &amp;lsquo;지적 대화를 위한 넓고 얕은 지식&amp;rsquo; 을 (+10%)60% 읽었다. 한 연구결과 설명 동영상 을 기회 삼아 도서 &amp;lsquo;마시멜로 테스트&amp;rsquo;를 다시 보았다. 동영상에서 언급하길, 꿈을 이루려면 미래의 모습을 타인으로 느끼지말고 자신으로 느끼는 것부터 시작하라는 구절이 있었는데, 나에게 깊은 울림과 영감을 주었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.09_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.09/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 23:44:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.09/</guid>
      <description> 데이터베이스 시스템 공부하기 데이터베이스 시스템 과목 과제 하기 독서하기 지나간 공부했던 내용들 복습하기(알고리즘 등)   오늘 한 일  소화기가 좋지 못해 산에 혼자 다녀왔다. 데이터베이스 시스템 - 관계형 모델의 강의를 3분의 2 시청하고 중요한 내용을 노트에 정리했다. 이전에 푼 백준(4949) 알고리즘 문제를 블로그에 올리며 정리했다.   내일 할 일  데이터베이스 시스템 과목 공부와 과제 하기 건강 신경쓰기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.08_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.08/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 23:24:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.08/</guid>
      <description>계획했던 일  어버이날 기념 할머니 찾아뵙기 데이터베이스 시스템 공부와 학교 과제 이어서하기 행렬 덧셈과 곱셈 코드로 구현하기   오늘 한 일  어버이날 기념 할머니를 찾아뵙고 함께 식사했다. 행렬 덧셈과 곱셈을 Python 코드로 구현했다. 데이터베이스 시스템 과목 과제를 위해 데이터베이스 강의를 2편(2시간분)을 수강하고 중요한 내용을 노트에 정리하였다. 이 또한 블로그에 포스팅 해보는 것은 어떨까 싶은 생각이 들었다. 도서 &amp;lsquo;죽고 싶지만 떡볶이는 먹고싶어&amp;rsquo; 를 완독했다. 에세이라 술술 읽혔다.   내일 할 일  데이터베이스 시스템 공부하기 데이터베이스 시스템 과목 과제 하기 독서하기 지나간 공부했던 내용들 복습하기(알고리즘 등)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.07_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 23:53:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.07/</guid>
      <description>계획했던 일  학교 과제 하기 Django Queryset으로 간단한 검색, 정렬 기능 한번 더 구현하기(복습, 익숙해지기) Django 강의 듣기   오늘 한 일  Django 지금까지 배운 내용을 모두 복습하고 클론 코딩하였다. Django Queryset으로 간단한 검색, 정렬 기능 한번 더 구현하였다. Django 함수 기반 View에 대한 강의를 들었다. 도서 &amp;lsquo;지적 대화를 위한 넓고 얕은 지식&amp;rsquo; 을 (+25%)50% 읽었다. 학교 과제 하나를 선택해서 시작했고, 현재 진행 중이다.(데이터베이스 시스템) 앞으로 주어진 요구사항에 대한 ER 다이어그램 작성, 관계형 모델로 변환, 관계대수식 작성, 관계대수식을 SQL로 변환해야하는데 아직 이것들에 대해 공부하지 못했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.06_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.06/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 23:07:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.06/</guid>
      <description>계획했던 일  행렬 이론 및 행렬 곱셈에 대한 이해의 깊이 더하기 또다른 학교 과제의 내용 조사하기 Django QuerySet으로 간단 검색, 정렬을 할 수 있도록 구현하기 독서하기 동적 프로그래밍 문제 풀기   오늘 한 일  Django Queryset의 정렬 및 범위조건에 대해 복습하고 정리해서 글을 올렸다. Django Queryset으로 간단한 검색, 정렬을 할 수 있도록 구현하였다. 백준 알고리즘중 동적 프로그래밍 문제를 풀었다. (14494) 행렬 이론 및 행렬 곱셈에 대한 자료들을 찾아보고 이해하였다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.05_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.05/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 23:35:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.05/</guid>
      <description>계획했던 일  LCS (최장 공통 부분 수열) 을 또다른 형태로 구현하기 또다른 학교 과제의 내용 조사하기 Django 배운 내용 문서화하기 행렬 곱셈을 이용한 피보나치 함수 구현을 위해, 행렬 기본 공부해보기   오늘 한 일  Django Migration을 통한 database 관리에 대해 복습하고 정리해서 글을 올렸다. LCS (최장 공통 부분 수열) 을 표준적인 방법으로 구현하였다. 행렬 이론에 대한 자료를 읽었다. 곱셈이 어떻게 이루어지는지를 더 면밀히 공부해야 할 것 같다.   내일 할 일  행렬 이론 및 행렬 곱셈에 대한 이해의 깊이 더하기 또다른 학교 과제의 내용 조사하기 Django QuerySet으로 간단 검색, 정렬을 할 수 있도록 구현하기 독서하기 동적 프로그래밍 문제 풀기  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.04_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 23:43:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.04/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 배운 내용 문서화하기 LCS (최장 공통 부분 수열) 을 또다른 형태로 구현하기 분할 정복, 동적 프로그래밍, 그리디 알고리즘의 대표적인 예에 대해서 조사하기   오늘 한 일  Django ManyToManyField 에 대해 복습하고 정리해서 글을 올렸다. Django OneToOneField 에 대해 복습하고 정리해서 글을 올렸다. 도서 &amp;lsquo;지적 대화를 위한 넓고 얕은 지식&amp;rsquo; 을 어제 읽었던 부분을 다시 한 번 읽었다. 결과적으로 어제 이상으로 읽은 것은 10페이지 정도였다. 분할 정복, 동적 프로그래밍, 그리디 알고리즘의 대표적인 예에 대해서 조사한 내용을 정리 후 문서화했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.03_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 22:10:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.03/</guid>
      <description>계획했던 일  LCS (최장 공통 부분 수열) 알고리즘에 대해서 더 공부하기 독서하기 Django 배운 내용 문서화하기   오늘 한 일  도서 &amp;lsquo;지적 대화를 위한 넓고 얕은 지식&amp;rsquo; 을 읽기 시작해서 20%정도 읽었다. 파이썬 사용자모임 단톡방에 올라온 질문들에 대해 답변을 남겼다. (리스트 열과 행의 합, 팩토리얼, Counter, 리스트 컴프리헨션) 그로부터 파생된 것들을 공부하는 시간을 보냈다. 딕셔너리의 값 기준 정렬 방법에 대해 알아봤다.  1. Counter(list).most_common(number) 2. result = sorted(arr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.02_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.02/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 22:10:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.02/</guid>
      <description>계획했던 일  성공과 실패를 결정하는 1%의 네트워크 원리 책 읽기 LCS (최장 공통 부분 수열) 알고리즘에 대해서 더 공부하기 Django 배운 내용 문서화하기   오늘 한 일  Django debug-toolbar에 대한 내용을 복습하고 정리해서 글을 올렸다. Django 관계를 표현하는 Model Field, Foreign Key에 대한 내용을 복습하고 정리해서 글을 올렸다.    강의를 들은지 얼마 지난것을 다시 복습하고 정리하려고 하니 머릿속에 그려지는 동안 또다시 시간이 소비된다. 블로그에 글을 쓰다보니 복습을 잘 할 수 있어서 좋으나 한편으로는 복습에 시간을 쏟으며 세월아네월아 하게 되는게 아닌가 싶기도 하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.05.01_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 11:13:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.05.01/</guid>
      <description>계획했던 일  성공과 실패를 결정하는 1%의 네트워크 원리 책 읽기 백준 알고리즘 문제 (1904번 01타일) 해결을 고민하기 수열과 조합, 등차수열 공부해보기 학교 과제 시작하기   오늘 한 일  칸아카데미 사이트에서 수열관련 강의 초입부분을 수강했다. LCS (최장 공통 부분 수열) 알고리즘을 이해했다. 사실 어려웠다.ㅜㅜ 분할 정복, 동적 프로그래밍, 그리디 알고리즘의 기본적인 개념을 복습하여 인지했다. 점심 식사 시간에 JTBC 토크멘터리 &amp;lsquo;이어령 선생이 젊은이에게 바치는 마지막 이야기&#39;를 보았는데 유독 &amp;lsquo;Momento Mori&#39;라는 문구가 머릿속을 맴돌았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.30_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 23:07:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.30/</guid>
      <description>계획했던 일  Django 강의 많이 듣고 진도 나가기 성공과 실패를 결정하는 1%의 네트워크 원리 책 읽기 백준 알고리즘 문제 (1904번 01타일) 해결을 고민하기 수열과 조합, 등차수열 공부해보기   오늘 한 일  Django Model을 통한 조회 기초를 복습하고 문서화했다. 문서화 한 것을 업로드했다. Django Debug Toolbar를 설치하고 구현해보았다. 라이브 아카데미 동영상을 시청하고 공부했다.   내일 할 일  성공과 실패를 결정하는 1%의 네트워크 원리 책 읽기 백준 알고리즘 문제 (1904번 01타일) 해결을 고민하기 수열과 조합, 등차수열 공부해보기 학교 과제 시작하기   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.29_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 23:39:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.29/</guid>
      <description>오늘 한 일  어제에 이어서 영어 표현들을 복습했다. Django 쉘을 다룬 내용을 복습하고 정리해서 글을 올렸다. 백준 알고리즘 문제를 풀었다. (2748번 피보나치 수2) 1904번 문제(01타일)을 풀었는데 시간초과가 나왔다. 앞의 문제와 마찬가지로 동적 프로그래밍을 사용하는 문제였다. 관련 자료들을 검색하다보니 수열과 조합, 등차수열을 배워야 할 것만 같았다. 부자의 독서 책을 약 50% 읽었다. 이따금 접속하던 Okky 사이트의 모바일 앱을 설치했다. 주로 신입 개발자의 직장생활 고충과 그에 관한 팁들을 다루는 내용의 글들을 읽었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.28_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.28/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 23:14:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.28/</guid>
      <description>오늘 한 일  독서실에 갔다. 그동안 정리해둔 약 300여개의 영어 표현들을 반복 학습했다. Django 함수 기반 뷰 강의를 들었다. 백준 알고리즘 문제를 풀었다. (1003번 피보나치함수) 동적프로그래밍 기법을 활용하는 문제였는데, 나는 dictionary를 사용해서 풀었는데 남들은 배열을 사용해서 푼 경우가 많았다. YES24 북클럽에 결제했다. 부자의 독서 책을 읽기 시작했다. 앞으로 3일에 한권 읽는 것이 목표이다. Django의 Media파일 &amp;amp; Static 파일에 대해 학습한 내용을 가지고 복습하고 정리해서 글을 올렸다. 기간까지는 아직 정하지 못했으나 파이썬으로 미니게임을 만들어 볼 예정이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.27_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.27/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:27:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.27/</guid>
      <description>오늘 한 일  Django 마이그레이션을 통한 데이터베이스 스키마 관리 강의를 들었다. 백준 알고리즘 문제를 풀었다.(트리 순회-1991번 문제) 트리 순회에 대해 복습했다. 비교적 최신 글, 웹 개발자 로드맵에 대한 자료를 봤다. (링크)   오늘부터 독서실을 다니기 시작했다.
그저 열심히 공부하기보다는 계획적이고 지혜롭게 공부하는 편이 좋을 것이라 생각이 들었다. 그래서 앞으로 해 갈 것들을 간추렸다.
 영어 공부 ( 7월까지 500개 어휘, 표현 학습 목표 ) 리눅스와 자바스크립트 수강 시작하기 Django 강의내용 구조화 &amp;amp; 정리 후 블로그 포스팅하기 파이썬으로 미니게임 만들기 +새로운 정보나 소식 글 읽기(국내 개발자 커뮤니티 참조)   내일 할 일  독서실 가기 Django 강의 듣기 국내 개발자 커뮤니티 탐방하기 파이썬으로 미니게임 만들기 프로젝트 시작하기   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.26_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 11:06:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.26/</guid>
      <description> 객체지향의 사실과 오해 책을 읽었다.   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.25_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.25/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 01:17:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.25/</guid>
      <description> 몸상태가 좋지 않아 쉬는 시간을 가졌다. 아무것도 안할 수는 없으니 백준 알고리즘 문제를 하나 풀었다.   내일 할 일  내일은 약속이 있어 외출을 하지만 이동중 객체지향의 사실과 오해 책을 읽겠다.   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.24_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 01:31:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.24/</guid>
      <description> Django 강의 수강이후로 배웠던 내용들을 한꺼번에 복습하였다.   내일 할 일  그간 학습한 내용을 정리하고 구조화 하기. 그간의 학습 내용을 가지고 Django를 통해 직접 코드를 작성해서 구현한 나만의 사이트 만들기.   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.23_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 02:16:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.23/</guid>
      <description> Django 관계를 표현하는 모델 필드(ForeignKey, OneToOneField)에 대한 강의를 들었다. 어제 풀지 못한 알고리즘 문제를 풀었다. 백준 온라인 저지 알고리즘 문제를 2가지 풀었다.   내일 할 일  오늘 학습한 내용을 정리하고 구조화 하기. 블로그 사용법 분명하게 익히기. 배웠던 내용을 가지고 Django 연습하기.   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.22_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 02:07:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.22/</guid>
      <description> Django 모델을 통한 정리방법 및 media파일을 다루는 방법에 대해서 정리 및 복습하였다. Django-debug-toolbar, Django 관계를 표현하는 모델 필드 강의를 들었다. 알고리즘 문제 하나를 가지고 다 풀지 못했다. 네트워크 원리 책을 읽었다.   내일 할 일  Django Queryset을 통한 간단 검색 구현, Queryset의 정렬 및 범위 조건 강의 듣고 공부하기. 풀지 못한 알고리즘 문제 문제 해결하기.   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.21_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.21/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 02:45:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.21/</guid>
      <description>오늘은 다른날보다 몸상태가 좋지 않았다. 그래서 쉬는 시간도 가졌다.
 python decorator의 작동 원리와 wraps의 사용법을 공부했다. 그저께 풀었던 백준 알고리즘 문제를 다른 방법으로 풀어보고 결과적으로는 더 간명하게 만들었다. 풀었던 알고리즘 문제를 블로그에 업로드했다. Django 모델을 통한 조회(기초)와 Shell 사용 강의를 들었다.   내일 할 일  Django Queryset을 통한 간단 검색 구현, Queryset의 정렬 및 범위 조건 강의 듣고 공부하기. 알고리즘 문제 풀기 다음으로 읽을 개발관련서적 알아보기   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.20_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:56:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.20/</guid>
      <description>생각보다 책을 오래 읽었다. 이제 절반정도 읽었다. 읽으면서 차츰차츰 네트워크의 구조가 인지되고 그려진다. 다 읽을때 즈음에는 보다 선명하게 머릿속에 남아있으면 좋겠다. 기술서적은 한번 보고 끝나는게 아니라 보고 또 보면서 머릿속에 구조를 각인시켜야 좋은 것 같다. 책을 읽다보니 반성이 된다.
블로그 글을 작성하기 앞서 블로그 템플릿에 익숙하지 못한 관계로 올리고 싶은 이미지를 올릴 수 없었다. 어차피 블로그를 운영하려면 계속 배울 수 밖에 없다. 그래도 재밌다.
배웠던 DjangoAdmin의 기능을 문서로 정리해서 글을 작성하였다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.19_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 01:26:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.19/</guid>
      <description>평소라면 아침에 일어나면 책부터 읽으려고 하는 편인데, 오늘은 왠지 모르게 오래도록 방치해둔 github와 travis-ci간의 오류를 해결하고 싶다는 생각이 들었다.
makefile을 통해 VENV 실행할 때, Windows/Linux 각 OS별로 작동하는 겸용 스크립트를 작성하는 것이었다.
그동안 나는 Python을 통해 코딩 퀴즈만 풀어왔었기 때문에 다른 영역의 것들을 쉽게 건드릴 수가 없었다. 뭘 모르는지를 몰랐다. travis-ci를 연동시키고 언젠가는 해야겠지 하면서 차일피일 미루었었다. 틈틈이 해결하기 위해 씨름해본적이 있는데 매번 해결하지 못했다.
그동안 문제를 해결할 때 일관된 방식으로 빠르게 답을 찾으려고만 했던것 같아서, 작은 것부터 알아갈 필요가 있다고 느꼈다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20.04.18_TIL</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:05:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.18/</guid>
      <description>그저께부터 다시 &amp;lsquo;성공과 실패를 결정하는 1%의 네트워크 원리&amp;rsquo; 책을 읽고 있다.
마침 Django를 공부와 함께 웹에 대한 이해도를 높이고 싶었기 때문이다. 이 책은 구매해두고 몇번인가 반복적으로 읽었으나 피부에 와닿지는 못했다. 이번 기회로 직접적인 경험과 더불어 네트워크에 대한 이해도도 높일 수 있으면 좋겠다.
블로그를 시작한 가장 큰 이유는 배우고 지나간 것들을 내 자신이 자주 복습하지 않기 때문에 의식적으로 정리하고 활용하기 위해서이다.
그리고 당시에는 열심히 찾아보고 해결했던 문제조차 얼마 시간이 지나지 않았음에도 불구하고 휘발성 지식인 것처럼 날라가는 일을 여러번 겪었기 때문이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL을 처음으로 시작합니다</title>
      <link>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 23:55:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://xfrnk2.github.io/til/20.04.17/</guid>
      <description>오늘부터 새롭게 배우거나 느낀 것들을 정리하여 기록하는 작업을 시작합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>